<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jul 2024 00:10:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 孟加拉国的科技产业因全国范围的互联网中断而陷入瘫痪，现在我 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/100529</link>
      <description><![CDATA[孟加拉国的互联网断网使蓬勃发展的科技产业陷入瘫痪
孟加拉国的科技产业因全国范围的互联网断网而陷入瘫痪，目前已进入第三天，造成了重大的经济和声誉损失。断网始于 7 月 18 日，当时警方与学生团体发生暴力冲突，抗议一项有利于 1971 年退伍军人后代获得政府工作的新政策。冲突已导致至少 110 人死亡，数千人受伤。科技行业每年创造 14 亿美元的出口额，现在正遭受巨大损失。像 Zulfigar Ali Bhuiyah 这样的自由职业者感到特别无助，他们认为互联网接入是一项基本人权。政府官员将这次中断归咎于“纵火犯”，但电信运营商声称断网是政府的决定。数字权利组织呼吁采取平衡、非暴力的回应，尊重信息的自由流动。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/100529</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:10:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问 HN：YC 是否与特朗普的富有支持者有纠葛？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/100528</link>
      <description><![CDATA[问 HN：YC 是否与特朗普的富豪支持者有牵连？
标题：问 HN：YC 是否与特朗普的富豪支持者有牵连？
网站：news.ycombinator.com

该帖子引发了人们对 Y Combinator (YC) 可能受到支持特朗普的硅谷亿万富翁影响的担忧。它质疑 YC 是否必须忽视政治争议，以确保他们的初创公司对风险投资家保持吸引力。此外，它还涉及帕尔默·卢基的品牌重塑，他从众所周知的特朗普支持者转变为乌克兰的解放者。这次品牌重塑被认为是一次令人惊讶的独特转变，反映了硅谷政治与商业之间复杂的相互作用。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/100528</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:05:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 伊隆·马斯克 vs.</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/100527</link>
      <description><![CDATA[埃隆·马斯克与加州：X 和 SpaceX 退出对加州意味着什么
埃隆·马斯克宣布将 X 和 SpaceX 总部从加州迁至德克萨斯州，这标志着他与加州的争议关系发生了重大转变。尽管此前曾发誓要留在旧金山，但马斯克引用了加州一项禁止学校跨性别通知要求的新法律作为他做出这一决定的催化剂，称这是对父母权利的侵犯。这一举动与马斯克最近对特朗普的支持不谋而合，表明了政治动机。虽然搬迁在很大程度上是象征性的，但它重新引发了人们对旧金山经济衰退的担忧。专家认为，实际影响可能有限，因为许多业务和员工仍将留在加州。争议在于马斯克的政治立场及其对其公司员工队伍的潜在影响。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/100527</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:04:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 1952 年，美国中央情报局秘密资助了奢华的“二十世纪杰作展”[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/100526</link>
      <description><![CDATA[流亡中圆满
1952 年，美国中央情报局秘密资助了巴黎奢华的“二十世纪杰作”艺术节，由文化自由大会的尼古拉斯·纳博科夫策划。纳博科夫旨在展示美国作为西方艺术的新中心，并邀请他的朋友、同为俄罗斯流亡者的伊戈尔·斯特拉文斯基担任艺术节的明星。纳博科夫的争议性立场是，只有“自由社会”才能创作出伟大的艺术，他曾用这种观点来贬低苏联作曲家德米特里·肖斯塔科维奇。令人惊讶的是，另一位俄罗斯流亡者谢尔盖·拉赫玛尼诺夫却被忽视了，尽管他的晚期作品如《帕格尼尼主题狂想曲》和《交响舞曲》广受好评。德意志留声机公司最近录制了谢尔盖·巴巴扬和丹尼尔·特里福诺夫的双钢琴版《交响舞曲》，捕捉到了拉赫玛尼诺夫最后作品的深厚情感深度，提供了新鲜而有力的诠释。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/100526</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 23:36:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 英特尔 vs.</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/100525</link>
      <description><![CDATA[英特尔 vs. 三星 vs. 台积电
领先的代工厂——英特尔、三星和台积电——正在脱离单一的行业路线图，在芯片技术方面开辟独特的道路，专注于 3D 晶体管、封装和广泛的生态系统。他们的目标是继续将晶体管扩展到 18/16/14 埃范围，以推动 AI/ML 和数据处理需求。每个代工厂都采用不同的方法：英特尔使用 EMIB 进行芯片集成，三星专注于 2.3D 和小型联盟，台积电提供 CoWoS 和 SoIC 等多种封装选项。一个重大的转变是快速定制特定领域的设计，这对于竞争优势至关重要。挑战在于同步芯片以获得可预测的结果，UCIe 和 BoW 等标准发挥着至关重要的作用。有争议的是，每家代工厂对芯片集成和新系统描述语言的独特方法可能会使行业标准化变得复杂。（基于 64% 的故事文本摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/100525</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 23:27:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 大约一年半前，我加入了慕尼黑轨道验证实验（MOVE）[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/100524</link>
      <description><![CDATA[别在太空狙击我——STM32 微控制器故意损坏闪存
大约一年半前，我加入了慕尼黑轨道验证实验 MOVE，这是慕尼黑工业大学的一个学生俱乐部，专注于卫星教育。MOVE 已经发射了三颗立方体卫星，正在为未来的两次任务做准备，需要可靠的软件和在轨更新的能力。我的第一个主要项目是为 STM32L4R5ZI MCU 构建引导加载程序，以实现可靠的在轨软件更新。用 Rust 编写的引导加载程序管理三个操作系统映像插槽和两个冗余元数据结构。它必须非常可靠，以防止任务失败。

一个独特的挑战是处理由 MCU 闪存中的 ECC 检测引起的不可屏蔽中断 (NMI)。为了测试我们的中断处理程序，我设计了一种通过在写入操作期间触发重置来故意破坏闪存块的方法。这涉及一种巧妙的二进制搜索方法，使用 MCU 的实时时钟在重置期间存储状态。使用 LED 来验证该过程以指示成功或失败。

此工具使我们能够确保即使大多数元数据页面和操作系统映像已损坏，引导加载程序仍可以启动操作系统。这一成就为我们在太空中的代码提供了一些安心，尽管首次抖动仍然存在。

如果贵公司有兴趣支持我们的学生俱乐部或在卫星上有空间供您亲身体验，请通过 philipp.erhardt@warr.de 与我联系。如需更多更新，请订阅我博客的 RSS 源或在 LinkedIn 上关注我。

感谢您的阅读！]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/100524</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 22:57:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在 kennedn.com 上，作者详细描述了他们让搜索引擎优化 ([...] 上的一个令人讨厌的功能静音的历程。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/100523</link>
      <description><![CDATA[为冰箱改装芯片
在kennedn.com上，作者详细介绍了他们如何让冰箱上一个烦人的功能静音，如果冰箱门打开超过 60 秒，该功能就会发出哔哔声。最初，他们试图访问压电扬声器，但发现主板嵌入得太深。相反，他们对控制面板的子板进行了逆向工程，发现它使用串行接口来管理按钮感应和灯光控制。通过利用非稳态模式下的 555 定时器，他们创建了一个改装芯片，让冰箱误以为冰箱门每 59 秒短暂关闭一次，从而有效地使警报静音。这个巧妙的窍门展示了作者解决常见家庭烦恼的聪明才智。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/100523</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 22:53:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]“谷歌说我是一个死去的物理学家”：最大的搜索引擎坏了吗？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/100522</link>
      <description><![CDATA[“谷歌说我是一个已故物理学家”：最大的搜索引擎坏了吗？
我在谷歌上发现了自己的死亡，它声称我是一个 2004 年去世的物理学家。这个错误源于谷歌的“知识面板”算法将我的照片与另一个 Tom Faber 混淆。尽管多次尝试反馈，但错误仍然存​​在。这一事件凸显了人们对谷歌搜索引擎质量的更广泛担忧。批评者认为，由于 SEO 操纵，谷歌的搜索结果正在恶化，充斥着广告和低质量内容。人工智能生成的垃圾邮件的兴起以及谷歌专注于将用户留在其生态系统中，加剧了这些问题。尽管谷歌占据主导地位并拥有庞大的资源，但关于谷歌的可靠性和用户信任的问题仍然迫在眉睫。 （根据 51% 的故事文本进行总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/100522</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] FauxTRS 是一个旨在重现使用 TRS-80 Model 3 或 [...] 的体验的项目。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/100521</link>
      <description><![CDATA[FauxTRS
FauxTRS 是一个旨在使用现代硬件重现使用 TRS-80 Model 3 或 Model 4 计算机的体验的项目。它涉及构建一个模型，其中包含 Raspberry Pi、显示器和其他组件，以运行 TRS-80 仿真器，特别是 trs80gp 仿真器。该项目包括 3D 打印、组装、接线和设置必要软件的说明。虽然文档不完整且项目仍处于 alpha 测试阶段，但它提供了增强体验的脚本，例如 LED 闪烁效果。该模型仅供个人使用，不用于商业目的。未来的增强功能可能包括内部音频和外部 HDMI 连接。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/100521</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 22:47:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网站：techcrunch.com</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/100520</link>
      <description><![CDATA[微软称 850 万台 Windows 设备受到 CrowdStrike 中断的影响
标题：微软称 850 万台 Windows 设备受到 CrowdStrike 中断的影响
网站：techcrunch.com

在最近的一篇博客文章中，微软企业和操作系统安全副总裁 David Weston 透露，大约有 850 万台 Windows 设备受到 CrowdStrike 中断的影响，占全球 Windows 机器的不到 1%。此次中断是由 CrowdStrike 网络安全软件更新引起的，导致 Windows 计算机大面积崩溃，影响银行、零售和航空等关键行业，导致全球航班停飞。虽然受影响设备的比例很小，但广泛的经济和社会影响却十分巨大。韦斯顿强调，虽然这不是微软事件，但该公司正在与 CrowdStrike、AWS 和 Google Cloud 合作，以加快恢复速度。值得注意的是，即使是一台崩溃的计算机也可能破坏整个网络或数据中心。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/100520</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 22:41:53 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>