<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Sep 2024 00:12:29 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 我住在郊区，有一个独立的车库，检查车库门是否关闭 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/106999</link>
      <description><![CDATA[我在车库门上加了一个 ratgdo，我不知道为什么等了这么久
我住在郊区，有一个独立车库，每晚检查车库门是否关闭很麻烦。我最初构建了一个基于 Raspberry Pi 的解决方案，通过电子邮件向我发送门的状态，但德克萨斯州的夏天毁了它。为了寻求更好的解决方案，我需要一个与我的 LiftMaster 车库门开启器和 Apple 的 HomeKit 兼容的东西。我很快就放弃了 Chamberlain 的 MyQ 系统，因为它的配件要求过时，应用程序很具侵入性，可能会收集个人数据并将其货币化。鉴于 Chamberlain 的所有权归一家数据管理历史不佳的私募股权公司所有，我拒绝使用他们的应用程序。所以，我寻找替代方案。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/106999</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 00:12:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在《C 语言中的未定义行为是一种阅读错误》一书中，作者批评了目前流行的对 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/106998</link>
      <description><![CDATA[C 中的未定义行为是一种阅读错误 (2021)
在“C 中的未定义行为是一种阅读错误”一文中，作者批评了 C 语言编程中对“未定义行为”的普遍解释，这种解释导致了重大的语义问题。最初，早期的 C 标准适度地解决了这个概念，但随着时间的推移，它被误解为编译器对处理未定义行为没有任何限制。这种误读使编译器有理由进行激进的优化，如果检测到任何未定义的行为，则会使整个程序变得毫无意义。作者主张一种更具建设性的解释，以符合标准的初衷，将未定义行为限制在特定的构造中，并确保编译器可预测地处理这些情况。争议在于当前的解释对 C 程序的可靠性和稳定性的影响，使得该语言不适合操作系统和数据库等关键应用程序。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/106998</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 23:58:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Laminar 是一个开源可观察性和分析工具，专为复杂的 LLM（大型局域网）而设计 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/106997</link>
      <description><![CDATA[显示 HN：Laminar – 用于 LLM 应用的开源 DataDog + PostHog，内置 Rust
Laminar 是一款开源可观察性和分析工具，专为复杂的 LLM（大型语言模型）应用程序而设计，结合了类似于 DataDog 和 PostHog 的功能。它内置于 Rust，利用 OpenTelemetry 自动检测 LLM 和矢量数据库调用，并使用 RabbitMQ、Postgres 和 Clickhouse 进行可扩展的数据处理和分析。Laminar 提供基于语义事件的分析，允许用户跟踪来自 LLM 管道的特定指标。它提供快速、富有洞察力的仪表板来监控跟踪、跨度和事件。Laminar 以其现代堆栈和易于集成而与众不同，通过 Docker 支持托管云和自托管设置。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/106997</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 23:57:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 尼泊尔新民主党（NDP）已正式终止其信任与供应协议 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/106996</link>
      <description><![CDATA[加拿大：新民主党终止与联邦自由党的信任协议
新民主党 (NDP) 已正式终止与联邦自由党政府的信任和供应协议，这一重大政治转变可能会导致加拿大政治更加不稳定。此举是在持续的经济挑战（包括通货膨胀和就业市场担忧）中发生的。终止这项协议可能会导致潜在的选举，或迫使自由党寻求新的联盟以维持权力。考虑到时机，这一发展尤其令人惊讶，因为它恰逢加拿大央行预期的降息公告，旨在解决不断上涨的成本，包括返校费用。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/106996</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 23:41:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 美国证券交易委员会（SEC）对六家主要信用评级机构处以罚款[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/106995</link>
      <description><![CDATA[SEC 因未保存电子记录对 6 家主要信用评级机构处以罚款
美国证券交易委员会 (SEC) 因未保存电子通信对 6 家主要信用评级机构处以总计 4900 万美元的罚款。穆迪投资者服务公司和标普全球评级公司被罚款最多，分别达 2000 万美元，其次是惠誉评级公司，罚款 800 万美元，A.M. Best 评级服务公司罚款 100 万美元，HR Ratings de México 罚款 25 万美元，Demotech 罚款 10 万美元。SEC 发现，这些公司违反了联邦证券法，没有保存所需的记录，穆迪的员工甚至使用个人设备进行工作通信。除了 A.M. Best 和 Demotech，这些公司都必须聘请合规顾问并审查其电子通信政策。这些机构已表达了对遵守法规的承诺，并正在努力改善其记录保存实践。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/106995</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 23:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 美国司法部 (DOJ) 加大了对 Nvidia 的调查力度，[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/106994</link>
      <description><![CDATA[据报道，美国司法部向英伟达发出传票，以深化对人工智能的反垄断调查

美国司法部 (DOJ) 加强了对英伟达的调查，从质询竞争对手转向向英伟达和其他科技公司发出传票。调查旨在确定英伟达是否滥用其在人工智能计算领域的主导地位，指控包括向独家客户提供优惠供应和定价，以及可能具有反竞争性的收购，如 RunAI。这种深入的审查影响了英伟达的市值，其市值在一天内下跌了 2790 亿美元，创历史新高。尽管如此，英伟达仍然保持着市场主导地位，拥有庞大的开发者和公司生态系统。美国司法部的更广泛关注点是防止任何科技公司垄断人工智能行业，类似于其最近成功击败谷歌的搜索垄断。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/106994</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 23:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在“抽象调试器：使用静态分析结果探索程序行为”中 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/106993</link>
      <description><![CDATA[抽象调试器：使用静态分析结果探索程序行为 [pdf](https://news.ycombinator.com/item?id=41449748)
在“抽象调试器：使用静态分析结果探索程序行为”一文中，作者介绍了抽象调试器的概念，它允许开发人员探索从静态分析中得出的抽象程序状态，而不是从实际程序执行中得出的具体状态。这种新颖的方法使开发人员能够在所有可能的执行中验证有关程序行为的假设，从而排除误报并理解为什么某些代码被视为安全。本文将这一概念形式化，使用 Goblint 静态分析器实现一个工具，并通过案例研究展示其实用性。抽象调试器接口模仿传统调试器，使静态分析结果更易于访问和解释。该方法利用调试适配器协议 (DAP) 与现有 IDE 集成，从而减少实施工作量。主要贡献包括抽象调试语义的形式化、实际实施以及展示其在理解静态分析警报和保证方面的有效性的示例。

令人惊讶/独特的方面：引入抽象调试器，允许开发人员以交互方式探索所有可能的程序行为，而无需特定的输入值，这是软件调试领域一种独特而创新的方法。（基于 13% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/106993</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 22:36:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 澳大利亚安全情报机构 (ASIO) 负责人 Mike Burgess 表示，他可能很快会利用自己的权力，迫使科技公司 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/106992</link>
      <description><![CDATA[澳大利亚安全情报组织 (ASIO) 警告大型科技公司，他们可能会被迫解锁加密聊天
澳大利亚安全情报组织 (ASIO) 负责人 Mike Burgess 表示，他可能很快会利用自己的权力强迫科技公司解锁加密聊天，以协助国家安全调查。Burgess 强调，那些违法或构成安全威胁的人将丧失隐私权。他澄清说，澳大利亚安全情报组织 (ASIO) 寻求的是针对性访问，而不是大规模监视，并一直在与科技公司讨论合规问题。2018 年澳大利亚立法允许当局在自愿合作失败时强迫科技公司提供访问权限。然而，像 Signal 这样的科技公司认为，这样的法律可能会给不良行为者带来漏洞。Burgess 反驳说，合法访问可以在不损害加密完整性的情况下设计。他还指出，澳大利亚安全情报机构 (ASIO) 还有其他方法来获取加密通信，尽管成本高昂，但他强调需要科技公司的合作和潜在的政府支持。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/106992</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 22:35:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 亲爱的开发者，</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/106991</link>
      <description><![CDATA[代码审查焦虑工作簿
亲爱的开发人员，

对代码审查感到焦虑是软件开发人员的常见经历，称为代码审查焦虑。这种焦虑的特点是对判断和批评的恐惧，可能导致适得其反的行为，如避免审查或拖延。这些行为不仅加剧了焦虑，而且还阻碍了代码审查的好处，例如提高代码质量和团队协作。与普遍看法相反，这个问题影响到各个级别的开发人员，而不仅仅是初级开发人员。

在开发人员成功实验室，我们重视软件开发的人性化方面，并创建了一个认知行为研讨会来解决代码审查焦虑。这个 90 分钟的课程教授管理生理反应和认知重组以重塑负面想法的策略。由 Carol Lee 博士和 Cat Hicks 博士领导的随机对照试验表明，研讨会显著降低了参与者的焦虑感，增强了参与者的自我同情心。

为了扩大这些好处，我们开发了代码审查焦虑工作簿，这是我们研讨会的自导版。无论您是一次性解决还是分小部分解决，无论是独自解决还是与同事一起解决，这本工作簿都旨在帮助您控制焦虑并专注于您喜欢的事情：编码。我们还提供 PDF 版本以方便使用。

您应该在没有焦虑负担的情况下编码，我们在这里为您提供支持！

诚挚的，
Carol &amp; Kristen

最后更新于 3 个月前]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/106991</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 22:33:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 什么是原子钟？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/106990</link>
      <description><![CDATA[什么是原子钟？（2019 年）
NASA 喷气推进实验室将于 2019 年 6 月 24 日发射深空原子钟，这是太空导航技术的一项突破性进步。与传统的卫星原子钟不同，这种新时钟提供了前所未有的精度和稳定性，这对于自主航天器导航到火星等遥远的地方至关重要。原子钟的工作原理是将石英晶体振荡器与原子相结合，使用改变电子轨道所需的一致能级作为通用时间标准。深空原子钟使用汞离子，其稳定性是当前 GPS 卫星时钟的 50 倍，可实现更准确、更可靠的太空任务。这项创新可能会彻底改变我们探索太空的方式，最大限度地减少与地球持续通信的需要。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/106990</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 22:28:26 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>