<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2024 15:05:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 科学家发现了一种药物，可以将实验室小鼠的寿命延长近[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/100191</link>
      <description><![CDATA[抗衰老“超模奶奶”药物可使小鼠寿命延长 25%
科学家发现了一种药物，可将实验室小鼠的寿命延长近 25%，这让人们希望它能够减缓人类衰老。经过治疗的小鼠被称为“超模奶奶”，它们看起来比未经治疗的小鼠更健康、更强壮，患癌症的几率也更低。该药物针对的是白细胞介素 11，这是一种随着年龄增长而增加并导致炎症的蛋白质。来自 MRC 医学科学实验室、伦敦帝国理工学院和杜克-新加坡国立大学医学院的研究人员发现，消除小鼠体内的白细胞介素 11 可改善肌肉功能、使身体更瘦、皮毛更健康。虽然前景看好，但不确定是否会出现同样的效果在人类身上，潜在的副作用仍然令人担忧。该药物目前正在接受肺纤维化试验，初步数据显示该药物是安全的。这项研究为日益壮大的抗衰老疗法领域增添了新内容，该领域还包括二甲双胍和雷帕霉素等药物。然而，专家们对此类疗法在人类中广泛应用的可行性和成本提出了警告。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/100191</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 15:05:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 今天，我们很高兴推出 Mistral NeMo，这是一款与 [...] 合作开发的 12B 型号。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/100190</link>
      <description><![CDATA[Mistral NeMo
今天，我们很高兴推出 Mistral NeMo，这是与 NVIDIA 合作开发的 12B 模型。Mistral NeMo 拥有高达 128k 个标记的令人印象深刻的上下文窗口，并且在推理、世界知识和编码准确性方面都表现出色。其标准架构确保了易用性，使其成为 Mistral 7B 的无缝升级。我们已根据 Apache 2.0 许可发布了预训练的基础和指令调整检查点，以鼓励广泛采用。值得注意的是，Mistral NeMo 支持 FP8 推理，而不会因量化意识而导致性能损失。该模型专为多语言应用程序而设计，在几种主要语言中尤其强大。它使用一种新的高效标记器 Tekken，它在跨多种语言压缩文本方面优于以前的标记器。 Mistral NeMo 可在 HuggingFace 和 NVIDIA 平台上立即使用和适应。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/100190</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:56:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在博客文章“编译器和运行时中基于哈希的二分法调试”中，作者介绍了[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/100189</link>
      <description><![CDATA[编译器和运行时中基于哈希的二分法调试
在博客文章“编译器和运行时中基于哈希的二分法调试”中，作者介绍了一种功能强大的调试工具，其效率几乎令人难以置信。该工具利用二分搜索来精确定位在庞大而陌生的代码库中引入错误的确切代码行或提交。作者使用一个简单的猜谜游戏类比来解释这一概念，并追溯二分搜索在调试中的历史，强调其在数据和版本历史中的应用。该文章详细介绍了 Git 的 bisect 命令等工具如何自动化此过程，即使是那些对被测试代码没有深厚专业知识的人也可以使用它。其巧妙之处在于自动化和提供的历史背景，展示了基础技术如何演变为复杂的工具。 （根据 25% 的故事文本进行总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/100189</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:51:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>网站：utcc.utoronto.ca</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/100188</link>
      <description><![CDATA[SSH 已成为我们的通用 (Unix) 外部访问协议
标题：SSH 已成为我们的通用 (Unix) 外部访问协议
网站：utcc.utoronto.ca

在我们大学，由于我们环境的独特需求，SSH 已成为通用外部访问协议。虽然有些人建议不要将 SSH 暴露在互联网上以避免其巨大的攻击面，正如 CVE-2024-6387 所强调的那样，但这对我们来说是不可行的。我们的员工和学生经常出差，需要可靠地访问我们的系统。尽管 VPN 和 WireGuard 连接是替代方案，但它们经常面临兼容​​性和网络环境问题。SSH 的普及性和与各种设备的兼容性使其成为不可或缺的。与其他组织不同，我们的高旅行频率和多样化的客户端设置需要这种方法。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/100188</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:46:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 算法告诉警方她是安全的。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/100187</link>
      <description><![CDATA[一种算法告诉警方她是安全的。然后她的丈夫杀了她
2022 年 1 月，Lobna Hemid 在马德里的公寓里被丈夫 Bouthaer el Banaisati 残忍殴打。尽管她详细描述了经常遭受虐待的情况，但警方使用了一种名为 VioGén 的算法来评估她的风险，将她归类为低风险。因此，她没有得到进一步的保护，她的丈夫第二天就被释放了。七周后，他致命地刺伤了她。西班牙依靠 VioGén 打击性别暴力，减少了重复袭击，但也导致了致命的错误估计。批评人士认为，该算法免除了警方的责任，缺乏透明度，因为政府没有发布全面的数据或允许外部审计。 （根据 69% 的故事文本进行总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/100187</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:44:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在澳大利亚内陆小镇布罗肯希尔，该国最大的一家工厂产生的铅污染灰尘 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/100186</link>
      <description><![CDATA[研究：麻雀可能是儿童铅中毒的“煤矿金丝雀”
在澳大利亚内陆小镇布罗肯希尔，该国最大的铅矿之一产生的铅污染粉尘对儿童的健康构成了重大风险。研究人员发现，通常被视为害虫的家麻雀可以作为儿童铅暴露的指标，类似于金丝雀在煤矿中的使用方式。通过分析麻雀的血铅水平，科学家准确预测了当地儿童的铅中毒情况。这种方法提供了一种经济有效且实用的替代传统监测方法，而传统监测方法通常复杂且昂贵。尽管情况有所改善，但儿童铅中毒仍然是一个紧迫的问题，布罗肯希尔近 40% 的儿童铅含量超过了国家安全标准。这项研究的创新方法也可应用于其他污染物和地点，尽管其在污染较少地区的有效性仍有待观察。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/100186</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 以注重隐私的电子邮件服务而闻名的 Proton Mail 推出了一种新的开放式电子邮件服务 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/100185</link>
      <description><![CDATA[Proton Mail 新增开源 AI 写作助手，与 Gmail 一较高下
Proton Mail 以注重隐私的电子邮件服务而闻名，现已推出一款名为“Proton Scribe”的新型开源 AI 写作助手。该功能旨在帮助企业用户撰写、校对和调整电子邮件的语气，同时确保隐私。与其他 AI 工具不同，得益于 Proton 的零访问加密，Proton Scribe 在用户设备上本地处理数据，并可选择在需要时使用无日志服务器。此举解决了与第三方 AI 工具相关的隐私问题。Proton Scribe 适用于商业计划用户，每位用户每月 2.99 美元，提供 14 天免费试用，Proton Visionary 和 Lifetime 订阅者免费。非商业用户将不得不等待未来的可用性。欲了解更多详情，请访问 Proton Mail 的 GitHub 页面。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/100185</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:31:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Covid 调查的第一份报告批评了英国前卫生大臣杰里米·亨特 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/100184</link>
      <description><![CDATA[新冠疫情调查发现，卫生大臣未能让英国做好应对疫情的准备
新冠疫情调查的第一份报告批评前英国卫生大臣杰里米·亨特和马特·汉考克未能充分应对疫情，并强调应急计划存在重大缺陷。这份由 Heather Hallett 领导的报告强调，尽管之前的新冠疫情爆发已发出明确警告，但政府仍过于狭隘地关注流感。Hallett 呼吁全面改革英国的民事应急准备，包括定期进行疫情应对演习和建立独立咨询机构。该报告还含蓄地批评前财政大臣乔治·奥斯本，指责财政部缺乏应对非经济冲击的规划。失去亲人的家庭对这份报告表示欢迎，但认为它在解决公共服务不平等问题方面做得还不够。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/100184</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:18:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1983 年，在阿斯彭举行的国际设计大会上，史蒂夫·乔布斯结束了演讲，并立即 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/100183</link>
      <description><![CDATA[史蒂夫在 1983 年阿斯彭国际设计大会上的演讲
在 1983 年阿斯彭国际设计大会上，史蒂夫·乔布斯结束演讲后立即进入问答环节，他更喜欢问答环节而不是准备好的发言。他的正式发言持续了大约 20 分钟，但问答环节几乎延长了两倍，涵盖了网络、隐私、平面设计、招聘和语音识别等主题。观众最初对电脑并不熟悉，但苹果的“孩子们迫不及待”计划让每所加州学校都拥有电脑，这让他们特别感动。史蒂夫强调了将文科融入技术的重要性，并设想未来电脑在教育和创造力中不可或缺。当他谈到苹果员工流动率低时，史蒂夫的发言令人感动，他将其归因于回馈社会的共同使命。尽管人们对他的愿景褒贬不一，但史蒂夫仍然专注于向他人学习，尤其是参加了林璎的演讲，林璎是备受争议的越战纪念碑的设计者，也是年轻建筑师。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/100183</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>网站：www.gluesstack.io</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/100182</link>
      <description><![CDATA[Show HN：Gluestack-UI v2 现已发布
标题：Show HN：Gluestack-UI v2 现已发布
网站：www.gluestack.io 

我们非常高兴地宣布 Gluestack-UI v2 现已发布！最新版本带来了一系列新功能和改进，旨在增强您的开发体验。我们的社区不断发展壮大，每周浏览量超过 10,000 次，比上周增长了 1.5%，我们的关注者数量增长了 11.5%，达到 15,790 人。深入了解新功能，了解 Gluestack-UI v2 如何简化您的工作流程。加入我们蓬勃发展的社区，参与 UI 开发的变革！]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/100182</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:15:35 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>