<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN总结</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 22 May 2024 03:01:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体]Tillywork 是一个专为动态团队设计的开源工作管理平台，提供 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90850</link>
      <description><![CDATA[Tillywork：开源工作管理
Tillywork 是一个开源工作管理平台，专为动态团队设计，提供项目管理、销售 CRM 和敏捷项目模块。它旨在通过管理时间表、资源和可交付成果来简化团队工作流程，同时还提供用于客户关系管理和冲刺计划的工具。主要功能包括其开源特性、允许定制和扩展、全面的工具集和直观的用户界面。首先，用户可以克隆存储库、安装依赖项并运行应用程序。欢迎贡献，该项目可在 MIT 许可证下使用。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90850</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 03:01:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网址：amber-lang.com</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90849</link>
      <description><![CDATA[显示 HN：Amber – 编译为 Bash 的编程语言 
标题：展示 HN：Amber – 编译为 Bash 的编程语言
网站：amber-lang.com

Amber 是一种新的编程语言，可直接编译为 Bash，为脚本编写提供现代、类型安全和运行时安全的环境。通过在编译过程中捕获许多错误和错误，Amber 确保了更可靠和可维护的脚本。这种创新方法使开发人员能够利用 Bash 的简单性和普遍性，同时受益于当代编程语言的高级功能。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90849</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 02:44:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在 akavel.com 上的文章“Don’t Return Err in Go”中，作者反对常见的公关 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90848</link>
      <description><![CDATA[Go 中不要返回错误
在 akavel.com，作者反对 Go 中返回原始错误的常见做法，并将其标记为反模式。相反，他们主张向错误添加上下文信息以帮助调试。作者通过配置 mTLS 连接的示例代码对此进行了演示，展示了简单地返回错误如何提供不充分的信息。通过将 fmt.Errorf 与 %w 动词一起使用，可以创建更详细、更有用的错误消息。这种方法不仅有助于调试，而且使错误更容易理解且更长久。作者还强调了 Go 的错误处理相对于异常的优势，例如能够使用 errors.Is 和 errors.As 以编程方式检测特定错误。本文最后给出了一个生产代码中复杂错误处理的现实示例，强调了为错误添加上下文的重要性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90848</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 02:42:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在美国人类学协会年会上，纽约州立大学皮特分校的理查德·罗宾 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90847</link>
      <description><![CDATA[复杂的威廉·詹宁斯·布莱恩 (2007)
在美国人类学协会年会上，来自匹兹堡纽约州立大学的理查德·罗宾就 1925 年的斯科普斯猴子审判发表了发人深省的演讲，强调了威廉·詹宁斯·布莱恩的复杂人物。与电影《承风向》中所描绘的狂热保守派人物相反，布莱恩实际上相当进步，支持妇女选举权、累进税制和社会服务。他反对教授进化论源于他的平等主义担忧，特别是反对教科书《公民生物学》中提倡的优生学。这本教科书提倡选择性育种和绝育“不良动物”等令人憎恶的想法，布莱恩对此表示强烈反对。演讲强调了认识布莱恩的批评者和通过进化论证明优生学合理性的科学家的道德缺陷的重要性。西北大学法学教授 Steven Lubet 支持这些观点，《公民生物学》的全文可以在 Google 图书上找到。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90847</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 02:42:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我正在拆解和分析洛克人，也称为洛克人。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90846</link>
      <description><![CDATA[洛克人/洛克人源代码
我正在拆解和分析洛克人，也称为洛克人。以下是游戏的源代码文件，Banks 0、1、2 和 3 涵盖关卡和图形。该代码与《Mega Man 1》几乎相同，只有 12 字节的优化。我正在与互联网社区共享这些文件，这些文件以不同作者的工作为基础。当我开发《洛克人》关卡编辑器和一款名为《洛克人基础》的黑客游戏时，这些反汇编的质量得到了提高。其他说明可以在关卡编辑器的 defs.hh 文件中找到。请注意，虽然我的注释的版权归我 Bisqwit 所有，但游戏的版权归 Capcom 所有。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90846</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 02:40:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]青年学术政治家指南（1908）</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90845</link>
      <description><![CDATA[《年轻学术政治家指南》（1908 年）
《年轻学术政治家指南》（1908 年）是一本针对有抱负的学术政治家的讽刺手册，以幽默而又愤世嫉俗的视角看待学术政治格局。作者警告年轻、雄心勃勃的学者，从年轻的理想主义到中年自满，最终在老年时掌握权力，这是不可避免的。该指南将学术政党分为五类：保守自由派、自由保守派、非保守派、阿杜兰派和匆忙的年轻人，每类都有独特的、往往荒谬的特征。文本强调了学术政治的徒劳和讽刺，强调真正的影响力往往是通过顺从和战略不作为而不是真正的改革获得的。巧妙的讽刺在于对学术政治手腕和体制内在矛盾的细致、夸张的描述。（根据40%的故事文本总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90845</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 02:39:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>B 树计数 (2017)</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90844</link>
      <description><![CDATA[统计B树（2017）
B 树计数 (2017)

B 树是一种众所周知的存储排序列表的算法，允许在 log(N) 时间内高效地插入、删除和查找单项。本页介绍了 B 树的一个小增强功能，支持基于数字位置和键值的查找。此增强功能允许高效检索排序统计数据（如中位数和百分位数），并允许以固定增量逐步遍历树。此外，它支持构造未排序的 B 树，其中可以在指定的数字位置插入项目，使其行为类似于数组，但具有高效的插入和删除。

作者指出，虽然这个想法可能并不新鲜，但并未广为人知。增强功能包括在每个子树中存储元素计数，促进高效的数字查找并保持传统 B 树的 O(log N) 复杂度。这使得计数 B 树对于编辑器缓冲区等应用程序特别有用，在这些应用程序中，高效的导航和修改至关重要。

独特之处：增强功能允许使用未排序的 B 树，无需比较例程即可使用，使其成为适用于各种应用程序的通用数据结构。

争议：没有突出显示。

聪明的洞察力：作者认为，这种增强是如此明显，以至于令人惊讶的是，尽管它很有用，但更多的人没有意识到它。 （根据 77% 的故事文本进行总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90844</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 02:39:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【媒体】周二，特朗普媒体股价下跌逾10%，收于44.19美元，全天跌幅为8.6%。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90843</link>
      <description><![CDATA[DJT：特朗普媒体公司股价在公布季度亏损 3.276 亿美元后下跌
周二，特朗普媒体股价下跌超过 10%，收于 44.19 美元，全天跌幅为 8.6%。这一下降是在披露 2024 年第一季度净亏损 3.276 亿美元、收入仅为 770,500 美元之后发生的。每股亏损 3.61 美元，归因于该公司与 Digital World Acquisition Corp 合并相关的非现金支出。尽管缺乏大量收入，前总统唐纳德·特朗普持有多数股权的特朗普媒体的市值约为60 亿美元。该公司强调注重长期产品开发而不是短期收入。该股自 3 月份上市以来一直波动较大，最初达到每股 79 美元以上的峰值，随后大幅下跌。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90843</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 02:38:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]在关于显眼认知的“战略利他主义”中，作者探讨了进化[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90842</link>
      <description><![CDATA[战略利他主义
在关于显性认知的“战略利他主义”中，作者探讨了人类善良的进化基础，认为我们的大部分社会行为是由声誉管理驱动的。这篇文章借鉴了马基雅维利在《君主论》中的建议，认为人类的利他主义既真诚又具有战略意义，是由社会选择压力塑造的。作者深入研究了亲属选择、群体选择和互利共生，强调我们的道德本能比我们愿意承认的更加马基雅维利。这篇文章强调了社会竞争、规范和地位游戏在塑造人类合作和利他主义方面的作用，表明我们看似无私的行为往往是出于表现得值得信赖和获得社会认可的愿望。这种观点挑战了“人性本善”的观念，认为我们的善良是依赖于环境和策略性培养的。 （根据故事文本的 66% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90842</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 02:38:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]我们应该如何批评研究？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90841</link>
      <description><![CDATA[我们应该如何批评研究？
必须对科学和统计研究进行严格评估，以评估其主张的可信度，特别是考虑到可重复性危机和元科学的兴起，这表明许多研究质量低下。挑战在于区分重大批评与小缺陷或修辞干扰。务实的方法是考虑批评如果得到纠正，会在多大程度上改变结果并影响决策或行动。研究欺诈、因果推理错误和偏见等主要问题至关重要，因为它们会显着影响结果，而其他常见问题的影响可能很小。学习统计学是必要的，但如果不深入理解，可能会很危险，因为肤浅的知识可能会导致误用和过度批评。有效的统计批评需要经验和对背景的理解，因为并非所有缺陷都同样有害。检查清单和专业指南可以提供帮助，但并非万无一失。最终，良好的统计分析是“足够好”而不是完美，仅可复制性并不能保证质量。 （根据故事文本的 33% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90841</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 02:38:20 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>