<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN总结</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的顶级黑客新闻故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 19 May 2024 00:05:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体]最近网上出现的一张照片揭示了美国阿利·伯克级的中国模型 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90344</link>
      <description><![CDATA[中国美国阿利伯克号驱逐舰模型出海&lt; /a&gt;
最近网上出现的一张照片显示，解放军海军正在使用美国阿利·伯克级驱逐舰的中国模型进行反舰瞄准模拟。这种训练方法效仿了日本朝日级驱逐舰的训练方法，并强调了北京将美国视为主要对手的观点。中国有着使用逼真模型进行训练的历史，包括美国航空母舰和沙漠中的阿利·伯克级驱逐舰的真人大小复制品。这些模型既可以用于训练目的，也可以用于欺骗目的。最近，在中国发现了美国爱国者防空导弹系统的模型，最初引发了猜测，但后来被确定为训练工具。自赖清德当选以来，中国与台湾之间的紧张局势升级，中国在台湾附近的军事活动有所增加。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90344</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:05:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] FDA 已授予 petosemtamab (MCLA-158) 突破性疗法认定，用于治疗 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90343</link>
      <description><![CDATA[Petosemtamab 获得 FDA 突破性疗法认定：头/颈癌
FDA 已授予 petosemtamab (MCLA-158) 突破性疗法认定，用于治疗铂类化疗和 PD-L1/PD-1 抑制剂后病情进展的复发性或转移性头颈鳞状细胞癌 (HNSCC) 患者。此前，FDA 于 2023 年 8 月授予了快速通道资格。1/2 期 MCLA-158-CL01 试验的数据显示，可评估疗效的患者的总体缓解率为 37.2%，疾病控制率为 72.1%。尽管所有患者都经历了至少一种不良反应，但 Petosemtamab 表现出可控的安全性。更新数据将于 2024 年公布。Merus 计划于 2024 年中期启动 3 期试验，探索与 pembrolizumab 的联合治疗。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90343</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 23:57:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 有没有正则表达式可以检测有效的正则表达式？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90342</link>
      <description><![CDATA[是否有正则表达式来检测有效的正则表达式？
Stack Overflow 帖子讨论了是否可以使用正则表达式 (regex) 来验证另一个正则表达式。它提供了一种可以验证正则表达式语法的递归正则表达式模式，但注意到许多正则表达式引擎不支持这种递归，除了基于 PCRE 的引擎之外。对于不支持直接递归的.NET，提供了一种使用平衡组计数的替代方法。这篇文章强调，虽然理论上可以使用递归正则表达式，但这种方法超出了传统正则表达式的功能，使其成为一种上下文无关的语言。 POSIX 正则表达式不支持此扩展，导致 grep 等工具出现问题。讨论强调了使用正则表达式验证正则表达式的复杂性和局限性，并指出现代实现通常超越了基本的正则表达式功能。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90342</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 23:51:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我创建了一个机器人来帮助管理我的拒绝敏感性烦躁症 (RSD)，这种情况 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90341</link>
      <description><![CDATA[Show HN：我构建了一个机器人来处理我的拒绝敏感性烦躁症（ RSD）
我创建了一个机器人来帮助管理我的拒绝敏感焦虑症 (RSD)，这种情况下，感知到的拒绝或批评会导致强烈的情绪痛苦。该机器人位于 www.rsdgpt.com，使用当用户因拒绝而感到不知所措时，人工智能可以提供支持性回应和应对策略。该工具旨在提供即时的情绪缓解和实用的建议，让您更轻松地应对具有挑战性的社交互动。虽然该机器人不能替代专业护理，但它可以为那些患有 RSD 的人提供有用的资源。如果您需要紧急援助，请立即联系 911 或当地政府。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90341</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 23:44:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在《论英国忧郁》中，艾里斯·穆恩 (Iris Moon) 深入探讨了历史和文化维度 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90340</link>
      <description><![CDATA[论英国忧郁
在《论英国忧郁》中，艾里斯·穆恩（Iris Moon）深入探讨了忧郁的历史和文化维度，特别是通过乔赛亚·韦奇伍德（Josiah Wedgwood）的陶瓷镜头。这篇文章追溯了忧郁的古代根源，强调了它与创造性思维的联系以及它在艺术中的描绘，例如丢勒 1514 年的木刻。穆恩探讨了罗伯特·伯顿的开创性著作《忧郁的解剖》，该书已扩展了五个版本，反映了忧郁与孤独、闲散和资本主义兴起的联系。伯顿对英国人的懒惰的幽默而批判性的观点与以乌龟比喻为代表的荷兰人的勤奋形成鲜明对比。这篇文章还将忧郁与 18 世纪的情感理论和现代关于种族资本主义的讨论联系起来，暗示对韦奇伍德的作品有更深入、充满政治色彩的理解。穆恩的叙述充满了历史轶事和哲学见解，为忧郁的持久相关性提供了令人信服的案例。 

争议点：这篇文章巧妙地批评了英国殖民主义和资本主义，特别是通过托马斯·布莱克画中乌龟的寓言，暗示了剥削而不是对自然奇观的迷恋。

独特见解：伊恩·鲍科姆（Ian Baucom）和安妮·郑（Anne Cheng）探讨的忧郁与种族资本主义之间的联系，为忧郁的历史话语增添了当代政治维度。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90340</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 23:31:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]我开发了 Go 浏览器包来解决识别浏览器的需求，[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90339</link>
      <description><![CDATA[Go浏览器包
我开发了 Go 浏览器包来满足识别向我的应用程序发出请求的浏览器、设备、平台或机器人的需求。该软件包对于生成分析报告和渲染优化的开放图谱 (OG) 标签至关重要。 Browser 包以其速度和效率而内置在 Go 中，是独立的，易于集成，并且不需要外部依赖项。它使用基于正则表达式的匹配器，并针对 2.5 亿个用户代理数据库进行了测试，确保了高精度和可靠性。该软件包支持多种浏览器、平台、设备和机器人，并且可以使用自定义匹配器进行扩展。这使得它在分析、内容交付、SEO 和安全等用例中具有多种用途。

令人惊讶/聪明的方面：该软件包的正则表达式匹配器经过了针对 2.5 亿庞大的用户代理数据库的测试，确保了卓越的准确性和可靠性。

有争议的方面：尚未确定。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90339</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 23:17:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 两名大学生 Alexander Sherbrooke 和 Iakov Taranenko 发现了一个安全装置 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90338</link>
      <description><![CDATA[学生发现可能让数百万人免费洗衣服的安全漏洞
两名大学生 Alexander Sherbrooke 和 Iakov Taranenko 发现 CSC ServiceWorks 的联网洗衣机存在安全漏洞，该漏洞允许用户绕过付款并免费操作机器。尽管几个月前报告了该问题，CSC 尚未解决该漏洞。该漏洞存在于 CSC 移动应用程序 CSC Go 的 API 中，由于服务器端安全检查不足，该应用程序可能会被欺骗而接受未经授权的命令。学生们甚至在不被发现的情况下向他们的洗衣账户添加了数百万美元。 CSC 尚未回复多次联系尝试，引发了人们对其网络安全实践的担忧。研究人员强调了联网设备容易受到攻击的潜在风险。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90338</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 22:53:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 大家好，我是 The Markup 的教育记者 Tara。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90337</link>
      <description><![CDATA[图书馆员正在对国际“数据卡特尔”发动一场静悄悄的战争
大家好，我是塔拉，The Markup 的教育记者。您可能已经读过我关于大学生如何被校园内的各种系统不断跟踪的故事。今天，我重点关注图书馆，它们历来都是隐私保护的捍卫者。然而，在数字时代，维护这种隐私越来越具有挑战性。康奈尔大学的伊丽莎·贝廷格 (Eliza Bettinger) 等图书馆员正在努力保护学生的隐私，使其免受“企业数据卡特尔”（收集和出售个人数据的公司）的侵害。贝廷格和她的同事主张通过与供应商更好的合同谈判来保护数字隐私。这个问题至关重要，因为像爱思唯尔这样的公司（现在是主要的数据经纪人）可能会滥用图书馆数据。请继续关注有关教育隐私的更多信息。 

争议：“企业数据卡特尔”一词以及爱思唯尔等公司滥用数据的含义存在争议。

独特/聪明：康奈尔大学保护隐私的方法尤其值得注意，包括不保存流通记录和允许匿名浏览。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90337</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 22:47:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]OpenAI 的 Superalignment 团队，负责管理和指导“超级智能”AI [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90336</link>
      <description><![CDATA[OpenAI 创建了一个团队来控制“超级智能”AI – 然后让它枯萎
OpenAI 的 Superalignment 团队负责管理和指导“超级智能”人工智能系统，面临着重大的内部挑战，导致包括联合领导 Jan Leike 在内的关键成员辞职。尽管承诺提供公司 20% 的计算资源，但该团队经常难以获得其中的一小部分，从而阻碍了他们的工作。 Leike 公开批评 OpenAI 的领导层将产品发布置于安全和准备之上。随着联合创始人 Ilya Sutskever 的辞职，争议进一步加深，他此前曾试图罢免首席执行官 Sam Altman。在这些人离职之后，OpenAI 计划整合 Superalignment 团队在各个部门的工作，而不是维持一个专门的团队，这引发了人们对未来对人工智能安全的关注的担忧。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90336</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 22:40:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]《卫报》报道了一场针对法国的重大亲俄宣传活动 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90335</link>
      <description><![CDATA[欧盟担心俄罗斯在 Facebook 上发布宣传广告，以欧洲议会选举为目标
《卫报》报道了一场针对欧洲议会选举前法国和德国 Facebook 用户的重大亲俄宣传活动。这些批评埃马纽埃尔·马克龙和弗拉基米尔·泽连斯基等领导人的广告并未被贴上政治标签，这可能违反了 Meta 和欧盟的规定。研究员 Paul Bouchaud 强调，Meta 未能检测到大多数此类广告，这表明缺乏意愿，而不是技术能力。Meta 对这些说法提出异议，声称他们经常屏蔽此类内容。欧盟正在调查 Meta，并考虑采取更强有力的措施来打击外国干涉，官员们强调迫切需要一个专门的欧盟中心来应对此类威胁。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90335</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 22:33:17 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>