<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Jun 2024 20:59:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 任何第一次使用 Winamp 在计算机上体验音乐的人可能都有过这样的记忆[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/93743</link>
      <description><![CDATA[Linamp，现实生活中的 Winamp
任何第一次使用 Winamp 在计算机上体验音乐的人可能都会有第一次看到经典 UI 的记忆。它的一切都比我们习惯的笨重、厚重的界面领先一步，尽管它本应不引人注目，但很难将你的目光从那个丝般顺滑的频谱分析仪上移开，它会弹出你最喜欢的 MP3。重新捕捉一点 Winamp 的魔力是 Linamp 的目标，它是经典媒体播放器的物理版本。它在触摸屏 LCD 上重现了 Winamp UI，其宽高比几乎与原始布局完美匹配。显示屏后面是一台带有 32 GB SD 卡的 Raspberry Pi 4，所有重要的连接都引出了机箱背面的一块电路板。机箱本身就是一种享受，因为它借鉴了另一种复古装备的设计元素，即 20 世纪 80 年代装在很多书架上的迷你机架音响系统——如果我没记错的话，它也曾是许多高中派对的必备设备。为了重现这个机箱，Rodmg 设计了一个金属板机箱，并让 PCBWay 用阳极氧化铝定制。他还打印了一个与 Winamp 窗口边框非常相似的显示屏边框，并带有控制图标。不过，这款产品真正出彩的地方在于 Rodmg 在软件上投入的工作。他在布局和性能方面都非常接近原始 Winamp 用户界面。他为了让频谱分析仪正常工作而付出的努力，包括深入研究 FFT，令人印象深刻。结果不言而喻，向 Rodmg 的努力和怀旧之旅致敬。我们不知道最近宣布的 Winamp 即将开源是否会对这个项目产生很大影响，但它可能会导致大量新的 Winamp 版本。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/93743</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 20:59:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网站：nicole.express</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/93742</link>
      <description><![CDATA[是的，你可以在没有电视的情况下玩 Duck Hunt（但我不能）
标题：是的，你可以在没有电视的情况下玩 Duck Hunt（但我不能）
网站：nicole.express

Duck Hunt 是任天堂娱乐系统中深受喜爱的经典游戏，但游戏中的鸭子狩猎概念可以追溯到更早。令人惊讶的是，世嘉早在 1968 年就推出了 Duck Hunt 的一个版本，这是一款带有物理移动目标的机电游戏。任天堂后来将这一概念推广到家庭使用。日语中“射线枪”一词“kousenjuu”用于一系列光枪玩具，包括“打鸭子”。20 世纪 70 年代的机械“打鸭子”投影仪是一款迷人的设备，但不幸的是，由于枪中的灯泡坏了，我无法让它工作。如果有人知道在哪里可以找到替代品，请告诉我。现在，鸭子仍然永生不朽，嘲笑我。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/93742</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 20:28:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 处女作为什么无法出版？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/93741</link>
      <description><![CDATA[处女作为何无法推出？
处女作在当今碎片化的媒体环境中难以获得关注，但杰克·凯鲁亚克的《在路上》却不同，后者的成功得益于其经纪人斯特林·洛德在出版前的战略性炒作。在 20 世纪 50 年代，利用杂志摘录来树立作者的名声是一种创新，但现在，处女作作者面临着市场饱和、集中媒体渠道减少的问题。公关人员必须持续数月的努力，作者通常需要成为社交媒体影响者才能吸引注意力。尽管图书整体销量有所增加，但大多数处女作的销量都不足 5,000 册。这一挑战因需要重大的宣传里程碑（例如大型读书俱乐部代言和高调的媒体报道）才能取得突破而加剧。这种环境限制了新声音的曝光，通常青睐那些已有名气或有重大营销支持的人。（基于 72% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/93741</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 20:26:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Shopify 已收购由红杉资本支持的 Slack 替代品 Threads.com，该消息于 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/93740</link>
      <description><![CDATA[Shopify 收购 Threads（不是那个）
Shopify 已收购由 Sequoia 支持的 Slack 替代品 Threads.com，Threads 网站上已宣布收购。财务条款尚未披露，但 Threads.com 团队将加入 Shopify。此次收购是在 Meta 推出社交网络（也称为 Threads）之后进行的，这给 Threads.com 带来了混乱，也提高了知名度。尽管最初拒绝了收购要约，Threads.com 还是选择了 Shopify，以利用大规模创新的机会。值得注意的是，由于 Threads.com 拥有 .com 域名，因此 Meta 必须使用 Threads.net，而该域名在 Meta 发布后下载量激增。Shopify 首席执行官 Tobi Lutke 对团队表示欢迎，但并未详细说明整合计划。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/93740</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 20:18:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 乔治·马洛里 (George Mallory) 在 20 世纪 20 年代尝试攀登珠穆朗玛峰，标志着这座山峰的 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/93739</link>
      <description><![CDATA[珠穆朗玛峰如何杀死乔治·马洛里
乔治·马洛里在 20 世纪 20 年代试图攀登珠穆朗玛峰，这标志着这座山峰在 20 世纪的历史的结束，最终在 1999 年发现了他的尸体。他那句著名的俏皮话“因为珠穆朗玛峰就在那里”，掩盖了更深层次、不那么高尚的动机。著名的喜马拉雅探险历史学家米克·康弗雷 (Mick Conefrey) 探究了马洛里是否在死前登顶，并质疑他冒险的道德性，尤其是考虑到他的年轻同伴桑迪·欧文 (Sandy Irvine)。马洛里的鲁莽行为，出于对最后机会的渴望，加上人际冲突，最终导致了他的死亡。他的实际缺陷，尤其是氧气设备方面的缺陷，与更熟练的乔治·芬奇形成了鲜明的对比，而马洛里实际上已经将乔治·芬奇排除在外。新手登山者欧文的悲惨命运凸显了推动这次探险的帝国主义野心。本文还谈到了备受争议的人物弗朗西斯·杨哈斯班德，他的殖民功绩给这次探险蒙上了一层阴影。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/93739</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 20:14:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 五万年前，北美洲充满了猛犸象、桅杆象等巨型动物[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/93738</link>
      <description><![CDATA[5 万年前北美大型哺乳动物消失的线索
五万年前，北美到处都是猛犸象、乳齿象和剑齿虎等巨型动物。然而，到上一个冰河时代结束时，这些大型哺乳动物大部分都消失了。这场大规模灭绝背后的原因仍存在激烈争论，各种理论从人类影响到气候变化不一而足。最近发表在《哺乳动物科学前沿》上的一项研究利用一种名为 ZooMS（质谱动物考古学）的新技术来分析史密森尼博物馆藏品中的碎骨。令人惊讶的是，80% 的样本产生了足够的胶原蛋白以供鉴定，为灭绝之谜提供了新的见解。这种方法凸显了博物馆藏品尚未开发的潜力，并强调了保护考古文物的重要性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/93738</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 20:10:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在《重塑猫的人》一书中，凯瑟琳·休斯探索了猫的转变[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/93737</link>
      <description><![CDATA[重塑猫的人
在《重塑猫的人》中，凯瑟琳·休斯探讨了家猫在维多利亚时代和爱德华时代的伦敦从一种受人鄙视的害虫到深受喜爱的家养宠物的转变，重点关注艺术家路易斯·韦恩的生活和作品。韦恩异想天开的拟人化猫插图大受欢迎，在这种文化转变中发挥了重要作用。休斯将韦恩的传记与更广泛的社会历史交织在一起，强调了猫如何象征现代主义和社会变革的各个方面。这本书还深入探讨了韦恩的个人挣扎，包括他的心理健康问题，并批评了经常强加于他的生活和工作的简单叙述。休斯的分析既学术性又引人入胜，为猫科动物历史上的一个关键时期提供了新的视角。

争议：休斯挑战了之前对韦恩生平的传记解读，尤其是那些将他的怪癖归结为精神疾病症状的解读。

令人惊讶/聪明：休斯探索了猫在维多利亚文化中的性和社会象征意义，包括“猫娘们单身汉”一词和猫在音乐厅表演中的使用，为叙事增添了独特的维度。（基于 82% 的故事文本的总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/93737</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 19:54:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 周二，美国</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/93736</link>
      <description><![CDATA[美国官员再次违反国际人权法
周二，美国众议院投票批准对国际刑事法院 (ICC) 进行制裁，此前该法院宣布对以色列总统本雅明内塔尼亚胡和其他官员以及三名哈马斯高级领导人发出逮捕令。该法案以 247 票对 155 票通过，将限制 ICC 成员使用美国银行网络或进入该国。此举不太可能在民主党控制的参议院获得通过，凸显了美国与国际管理机构之间持续存在的紧张关系，尤其是在以色列入侵加沙的情况下。从历史上看，美国选择不参与 ICC 的裁决，尽管它参与了它的制定。这一政策反映了美国将法律强加于他人而自己免于法律的更广泛趋势。值得注意的是，美国参议员警告国际刑事法院不要将以色列作为目标，称其对美国主权构成威胁。争议在于美国选择性遵守国际法，特别是在保护其盟友方面。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/93736</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 19:43:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]archive.org 上提供的“系统思维手册”是……的重要资源。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/93735</link>
      <description><![CDATA[系统思维手册
archive.org 上提供的“系统思维手册”是任何有兴趣了解和应用系统思维原则的人的必备资源。Internet Archive 网站上的 bookreader 功能需要启用 JavaScript，因此请确保相应地调整浏览器设置。这本手册提供了系统思维的全面指南，提供实用练习和见解，帮助读者掌握复杂系统及其相互依赖关系。无论您是新手还是专家，这本手册都旨在提高您的解决问题的能力和战略思维。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/93735</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 19:37:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在 Lorenzo Sci 提交给 arXiv 的论文“图卷积分支定界”中 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/93734</link>
      <description><![CDATA[图卷积分支定界
在 Lorenzo Sciandra 及其同事提交给 arXiv 的论文“图卷积分支定界”中，作者探讨了将深度学习模型集成到 NP 问题的优化算法中。他们专注于旅行商问题 (TSP)，并描述了一种解决该问题的传统分支定界方法。创新之处在于他们的混合方法，称为“图卷积分支定界”，它将经典算法与图卷积神经网络 (GCNN) 相结合。这种集成可以更快、更有效地识别最佳解决方案。实证结果证明了这种方法的有效性，为未来的研究指明了有希望的途径。这里的独特之处在于巧妙地使用 GCNN 来增强经典优化技术。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/93734</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 19:31:32 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>