<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN总结</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的顶级黑客新闻故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 17 May 2024 00:11:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体]校车的夜生活即将变得更加有趣。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90012</link>
      <description><![CDATA[全美 50 万辆校车可能成为电动汽车电池发电站&lt; /a&gt;
校车的夜生活即将变得更加有趣。 Zum 是一家学生交通提供商，正在与奥克兰联合学区合作，将电动巴士电池中存储的电力出售给加州的公用电网。奥克兰是美国第一个公交车完全电动化的地区，将测试 V2G（车辆到电网）双向充电。这使得公交车能够将电池电力送回电网，每年可能提供 2.1 吉瓦时的能源。 Zum 的目标是在全国范围内推广这一模式，目标是 10,000 辆双向电动公交车。尽管制定费率表等挑战仍然存在，但这一举措可能会彻底改变能源存储和电网管理。值得注意的是，随着时间的推移，V2G 模式可以使电动公交车更具成本效益，尽管目前电动公交车的成本比柴油公交车更高。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90012</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:11:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网址：cabel.com</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90011</link>
      <description><![CDATA[伪造的苹果员工徽章
标题：伪造的苹果员工徽章
网站：cabel.com

这是一个简短而警示性的故事，讲述了一段看似令人难以置信的苹果历史，但后来被证明是伪造的。 eBay 的一次拍卖声称出售苹果员工 #10 的徽章，这引起了我的注意。尽管最初有真实性的迹象，比如磨损的塑料和泛黄的胶带，但打字的文字和地图却让人感觉有些不对劲。苹果 8 号员工克里斯·埃斯皮诺萨 (Chris Espinosa) 证实该信息是假的。卖家提供了来自德国红十字会的可疑来源，这只会引起更多怀疑。尽管我努力揭露这件赝品，但该商品还是以 946 美元的价格售出。要点：谨防欺诈性的 Apple 纪念品，避开该卖家，并始终通过互联网进行验证。 

最好，卡贝尔

PS：希望您度过愉快的一周。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90011</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:05:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 拥抱脸部视频的 Llava 模型是最近的一个项目，旨在增强视频 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90010</link>
      <description><![CDATA[Llava 视频模型
Hugging Face 上的 Llava 视频模型是一个近期项目，旨在增强视频处理能力。该存储库在过去一个月内经历了多次更新，包括大量上传和配置更改。config.json 和 README.md 等关键文件已更新以反映最新发展。该项目涉及大量数据上传，其中几个文件大小超过 4 GB。值得注意的是，training_args.bin 文件包含大量 Pickle 导入，这对于模型的训练配置至关重要。该模型利用 DeepSpeed 和 Accelerate 等高级工具来优化性能。没有明显的争议，但 Pickle 导入的广泛使用是一个值得注意的关键方面。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90010</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:02:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 五角大楼已停止接受洛克希德马丁公司的新型 F-35 战机，原因是 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90009</link>
      <description><![CDATA[五角大楼拒绝交付如此多的 F-35 洛克希德公司库存不足
由于技术更新 3 (TR-3) 升级的延迟，五角大楼已停止接收洛克希德·马丁公司的新型 F-35 喷气式飞机，导致洛克希德·马丁公司的设施出现大量飞机积压。众议员罗布·威特曼 (Rob Wittman) 表示，这项耗资 18 亿美元的升级对于新功能至关重要，但面临着硬件和软件问题，导致 100 多架喷气式飞机“严重违约”。政府问责办公室（GAO）的报告强调了财务和后勤方面的挑战，包括扣留付款和损坏飞机的潜在责任。令人惊讶的是，五角大楼可能会在 7 月之前恢复接收具有部分 TR-3 功能的喷气式飞机，尽管这些飞机还没有做好战斗准备。立法者感到沮丧，提议削减 F-35 项目并重新分配资金以实现软件开发现代化。 F-35 项目已经是世界上最昂贵的项目，耗资超过 2 万亿美元，但仍面临重大障碍。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90009</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:01:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]随着 Fortran 90 的推出，数组功能显着增强，n [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90008</link>
      <description><![CDATA[gfortran数组描述符/掺杂向量简介&lt; br/&gt;
随着 Fortran 90 的推出，数组功能显着增强，因此需要重新考虑 Fortran 中的数组。这导致了数组描述符的创建，也称为 dope 向量，它存储数组元数据，例如边界和步幅。 Fortran 90 引入了四种类型的数组：显式形状、假定大小、假定形状和延迟形状，每种类型都有不同程度的复杂性和运行时大小确定。 gfortran 数组描述符是 GNU 编译器集合的一部分，是一个 C++ 结构，包括基地址、偏移量、数据类型和维度信息。该描述符对于管理 Fortran 中的动态数组至关重要，可实现运行时大小计算和灵活性。值得注意的是，不同 Fortran 编译器之间缺乏标准化的数组描述符可能会导致互操作性问题，而 Chasm 项目旨在解决这个问题。 （根据故事文本的 53% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90008</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 23:21:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]网站：www.bbc.co.uk</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90007</link>
      <description><![CDATA[在禁止撇号后返回“正确的标点符号”&lt; br/&gt;
标题：禁止使用撇号后返回“正确的标点符号”
网站：www.bbc.co.uk&lt; br/&gt;

邓肯先生在一次议会会议上宣布，北约克郡将继续在街道标志上使用正确的标点符号，包括撇号、连字符和与号。这一决定是在媒体广泛报道和撇号保护协会批评之后作出的。他保证该县不会放弃标点符号标准，并确认有争议的圣玛丽步行标志将恢复其撇号。此前，该委员会曾表示，为了满足地理参考标准，将避免使用标点符号。不过，邓肯先生在 BBC 约克电台澄清说，政策没有逆转，标点符号也从未正式废除。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90007</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 23:01:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]React 19 引入了革命性的功能，彻底改变了应用程序开发，包括 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90006</link>
      <description><![CDATA[React 19 让你可以编写不可能的组件
React 19 引入了彻底改变应用程序开发的突破性功能，包括服务器组件，它允许开发人员选择代码是在客户端还是服务器上运行。这种灵活性优化了性能，因为静态内容可以保留在服务器端，从而将捆绑包大小减少 20%-90%。服务器组件还简化了数据获取，将其直接集成到组件中并支持使用 Suspense 进行流式处理。然而，陡峭的学习曲线以及混合客户端和服务器组件的潜在复杂性带来了挑战。尽管如此，React 19 的好处（例如创建以前不可能的组件和减少样板文件）使得 React 19 甚至成为营销网站的强大工具。关于 React 的单文件方法与传统的“关注点分离”原则的争论仍然是一个争论点。 （根据故事文本的 65% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90006</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 22:54:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]在 Slack，我们的使命是简化、增强和提高工作生活效率，同时 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90005</link>
      <description><![CDATA[使用客户数据进行 Slack AI 训练
在 Slack，我们的使命是简化、增强和提高工作生活效率，同时优先考虑客户数据的隐私和安全。我们以有限的方式使用机器学习 (ML) 和人工智能 (AI) 来改进我们的产品。我们的指导原则确保数据不会跨工作空间泄漏，并且模型无法学习或复制客户数据。客户可以选择不将其数据贡献给全局模型，以确保他们的数据仅用于增强自己的工作空间。我们的 AI/ML 应用程序示例包括频道推荐、搜索结果、自动完成和表情符号建议，所有这些都具有强大的隐私保护功能。有关更多详细信息，请参阅我们的隐私政策和安全文档。 

有争议的方面：使用客户数据进行 AI/ML 培训可能会被视为有争议，但 Slack 提供了选择退出选项来解决隐私问题。

独特/聪明的方面：Slack 使用外部模型和数字分数来保护数据隐私，同时仍然提供个性化功能的方法既独特又聪明。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90005</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 22:50:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 现代阿拉伯数学符号是一个基于阿拉伯文字的系统，主要是 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90004</link>
      <description><![CDATA[现代阿拉伯数学符号
现代阿拉伯数学符号是一种基于阿拉伯文字的系统，主要用于大学前教育。虽然它很大程度上源自西方记法，但它具有独特的方面，例如从右向左书写，与阿拉伯文字一致。希腊和拉丁字母符号被阿拉伯字母取代，函数和关系使用阿拉伯名称。值得注意的是，它省略了字母上方和下方的点，并利用字母草书来定义变量。地区之间存在差异，特别是在数字系统和符号方面。例如，西部阿拉伯地区有时使用镜像的拉丁和希腊符号，而伊朗通常使用拉丁和希腊符号。 （根据故事文本的 33% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90004</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 22:30:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>该存储库提供了精选的提示集合，旨在使用 [...] 来提高生产力。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90003</link>
      <description><![CDATA[显示 HN：通过 LLM 提高工作效率的提示集合
该存储库提供了精选的提示集合，旨在使用大型语言模型 (LLM) 提高工作效率。这些提示涵盖了编码、撰写评论和语法复习等各种任务，最初使用 Anthropic 的 Claude 3 Opus 模型进行了测试，但与任何法学硕士兼容。值得注意的是，这些提示应用作系统提示，并且故意冗长，成本效率不是主要考虑的问题。欢迎贡献，大多数提示都是结合 Anthropic 的元提示和手动创建的。该存储库是在 CC0 许可证下发布的。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90003</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 22:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>