<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Oct 2024 00:14:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 在一项具有里程碑意义的裁决中，一名联邦法官授权美国……</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112280</link>
      <description><![CDATA[法院要求 EPA 考虑氟化物风险，令牙医感到沮丧
在一项具有里程碑意义的裁决中，一名联邦法官要求美国环境保护署 (EPA) 重新评估水氟化的安全性，这种做法影响了大约 2 亿美国人。这项裁决是经过七年的法律斗争的结果，尽管科学尚未解决，但它挑战了 EPA 对氟化物潜在神经毒性作用的立场。法官 Edward M. Chen 强调，由于存在“不合理的危害风险”，需要采取监管措施，这可能会重塑美国的氟化政策。该裁决引发了争议，牙科专家批评该裁决基于可疑的科学依据。该案件由氟化物行动网络发起，利用了《有毒物质控制法》中一项独特的条款，允许对科学证据进行重新审查。这种新颖的法律方法赋予了公共利益团体在法庭上挑战环保署决定的权力，引发了人们对法官介入科学角色的担忧。这项裁决标志着反氟化倡导者的重大胜利，他们长期以来一直反对氟化物的安全性，尽管支持他们主张的科学证据受到批评。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112280</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:14:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Google Ads 即将推出一项为期 11 年的数据保留政策，该政策将于 11 月 13 日生效，[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112279</link>
      <description><![CDATA[Google Ads 宣布 11 年数据保留政策
Google Ads 将于 11 月 13 日推出 11 年数据保留政策，该政策将限制通过 Google Ads API 访问历史数据。这一变化反映了人们对数据隐私的日益重视，也符合行业对更结构化数据生命周期的趋势。超过 11 年的数据将不再可访问，从而影响帐户数据、效果指标、账单信息和历史报告。依赖长期数据进行趋势分析的广告客户应在政策生效前检索必要的信息。虽然大多数用户不需要立即采取行动，但这种转变可能会影响长期报告策略。这一举措强调了数据效用和隐私之间的持续平衡。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112279</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:13:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 探索与……</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112278</link>
      <description><![CDATA[探索与利用困境
在“探索与利用困境”中，我将现实世界的决策与机器学习中的探索-利用问题进行了类比，特别是通过多臂老虎机问题。这个类比有助于解释如何在探索新机会与利用已知机会之间取得平衡，以随着时间的推移最大化回报。该博客介绍了一个预测回报的前向动力学模型，通过平衡探索和利用来指导决策。一个关键参数 β 控制从探索到利用的转变，其最优值取决于奖励方差和风险承受能力等因素。探索-利用困境就像人生的选择，人们必须决定何时探索新道路或利用现有机会。这个比喻很巧妙，也很贴切，突出了决策挑战的普遍性。 （根据 85% 的故事文本进行总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112278</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:04:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格拉纳达大学法医专家 José Antonio Lorente 领导的最新研究 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112277</link>
      <description><![CDATA[哥伦布的 DNA 表明他是来自地中海西部的塞法迪犹太人
格拉纳达大学法医专家 José Antonio Lorente 领导的一项最新研究挑战了长期以来人们对克里斯托弗·哥伦布起源的信念。通过分析哥伦布的 DNA，该研究驳斥了将他的出生地定在葡萄牙、马略卡岛、卡斯蒂利亚、加利西亚或纳瓦拉的理论。相反，研究结果表明哥伦布可能是来自地中海西部的塞法迪犹太人，可能来自前阿拉贡王国的领土。哥伦布儿子 Hernando 的 Y 染色体和线粒体 DNA 中的遗传标记支持了这一理论，这些标记与犹太血统相符。该研究还质疑了哥伦布是热那亚人的传统说法，因为历史记录表明犹太人在 12 世纪后被驱逐出热那亚。这一发现可能会重塑我们对哥伦布身份和动机的理解，凸显犹太文化和联系对他的生活和航行的潜在影响。这项研究采用类似于刑事调查的法医方法进行，涉及从各个地区挖掘尸体和进行 DNA 分析，最终为未来研究哥伦布的起源提供了“客观”基础。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112277</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:03:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 问 HN：您对 Theo Browne（又名？）有何看法？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112276</link>
      <description><![CDATA[问 HN：您如何看待 Theo Browne（又名 t3.gg）？
Theo Browne，又名 t3.gg，是一位著名的科技影响者和创始人，以其对网络开发的大胆且经常引起争议的观点而闻名。他的 YouTube 频道 https://www.youtube.com/@t3dotgg 是一个平台，他在此分享他对科技行业最新趋势和实践的见解和批评。 Theo 的观点经常在社区内引发争论，因为他挑战传统观点并鼓励开发人员批判性地思考他们的方法。他独特的将技术专长与引人入胜的评论相结合的能力使他成为科技界的知名人物，既受到钦佩也受到批评。YouTubeTheo - t3․gg嗨，我是一名软件开发书呆子，以全栈 TypeScript 东西而闻名。在 t3.gg 上查看我和我的堆栈]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112276</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 23:55:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 这个 GitHub 项目探讨了 SHA-256 哈希算法中的潜在漏洞 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112275</link>
      <description><![CDATA[sha256 中的新漏洞
此 GitHub 项目通过预测哈希的第一个字符是位于十六进制范围的上半部分还是下半部分来探索 SHA-256 哈希算法中的潜在漏洞。该项目采用随机森林分类器，预测准确率达到 53.3%，z 分数为 15.01，具有统计学意义。这表明哈希分布略有偏差，可能对原像攻击有用。该项目的差异化在于其识别 SHA-256 中漏洞的统计方法，为哈希预测提供见解，可为加密安全评估提供信息。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112275</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 23:19:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在最近的一份报告中，ESET 和卡巴斯基的研究人员公布了两种新工具，它们被 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112274</link>
      <description><![CDATA[来自同一组织的两款前所未见的工具可感染隔离设备
在最近的一份报告中，ESET 和卡巴斯基的研究人员披露了黑客组织 GoldenJackal 用来渗透隔离设备的两款新工具。卡巴斯基确认了该组织在中东的活动，而 ESET 则指出了他们对欧洲目标的兴趣。两家公司都无法明确将 GoldenJackal 归因于特定国家，但 ESET 通过共享的命令和控制协议发现了与俄罗斯 FSB 相关的黑客组织 Turla 的潜在联系。这种联系，加上让人联想到红色十月间谍平台的模块化方法，表明民族国家参与程度很高。该报告虽然技术性很强，但对于大使馆和政府计算机应急响应小组的安全专业人员监控这些策略至关重要。俄罗斯的潜在联系为调查结果增添了一层地缘政治阴谋。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112274</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 23:04:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 数以百万计的美国人</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112273</link>
      <description><![CDATA[美国有数百万人使用井水，但很少有人对其进行足够的测试以确保其安全
数百万美国家庭依靠私人水井饮用水，但很少有人定期检测他们的水，这会带来潜在的健康风险。尽管建议每年进行检测，但只有一小部分水井所有者遵守，即使在爱荷华州等政策严格的州也是如此。我与爱荷华州立大学的同事和其他人士进行的一项研究发现，提供信息和测试材料可以提高检测率，但解决污染的负担仍然落在各个家庭身上。硝酸盐污染主要来自农业，是一个重大问题，与严重的健康问题有关。虽然简单的干预措施可以促进检测，但需要更广泛的政策变化来解决导致硝酸盐污染的农业实践。令人惊讶的是，尽管生活在高风险地区，但许多家庭仍认为他们的水质良好，这突显了意识与行动之间的脱节。该研究强调需要更好地支持和系统地跟踪与污染水相关的成本，以便为政策决策提供参考。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112273</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 22:40:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>bullenweg.com 上的内容批评了 WordPress 的联合创始人 Matt Mullenweg，强调他 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112272</link>
      <description><![CDATA[每次 Matt Mullenweg 撒谎、歪曲事实或行为可疑时
bullenweg.com 上的内容批评了 WordPress 联合创始人 Matt Mullenweg，重点指出了他涉嫌撒谎、歪曲事实或行为可疑的情况。该网站指责 Mullenweg 以安全问题为借口劫持了高级自定义字段插件，这引发了争议，因为这被视为未经创建者同意的单方面接管。文章还讨论了 Mullenweg 与 WP Engine 的争议性互动，包括禁止与该公司有关联的贡献者并修改商标政策以向他们施加压力。此外，它还提到了个人事件，例如播客期间流鼻血和因死亡威胁而产生的误解。内容将 Mullenweg 描绘成一个善于操纵的人，特别是在他处理开源项目和法律纠纷时，这引起了社区内的道德担忧。（基于 83% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112272</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 22:33:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 一座山？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112271</link>
      <description><![CDATA[一座山？多层停车场？两者兼而有之？上海 2.25 亿英镑的山顶内部
上海 2.25 亿英镑的双山项目是中国雄心勃勃的城市改造的一个典型例子。与其他地方常见的山体平整不同，上海在浦东的一座多层停车场上建造了两座假山，山上有 7,000 棵树、小径和瀑布。这个大胆的项目受到中国景观“山水”概念的启发，旨在改善风水并提供城市徒步体验。然而，它引发了人们对其环境影响和奢侈的争议。批评者嘲笑这些山丘的适度高度和碳足迹，而其他人则欣赏它们对城市景观的独特贡献。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112271</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 22:04:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>