<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 02:58:31 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 斯科特·亚历山大认为，当前处理患有精神病的无家可归者的方法 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/101665</link>
      <description><![CDATA[社会可以处理患有严重精神疾病的无家可归者
斯科特·亚历山大认为，在现有限制条件下，目前处理患有精神疾病的无家可归者的方法——识别、逮捕、住院、用药和释放——是我们可以做到的最好的。然而，我认为这些限制是意识形态上的，而不是内在的。由于医疗补助 IMD 排除，长期护理设施的缺乏导致了一个优先考虑自由而不是健康的系统。这种排除阻止了医疗补助资助长期机构护理，迫使各州使用不充分的短期解决方案。通过废除 IMD 排除并采取更积极的监督和门诊治疗，我们可以更好地解决严重的精神疾病。这种转变需要大量投资，但最终可能会更具成本效益和人性化。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/101665</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 02:58:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Spot-A-Pot 是一款专为商人设计的新工具，可轻松定位附近的 p [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/101664</link>
      <description><![CDATA[向 HN 展示：我为商人制作了一个移动厕所查找器
Spot-A-Pot 是一款专为商人设计的新工具，可轻松找到附近的移动厕所。该网络应用程序可通过 spotapot.vercel.app 访问，旨在解决在工作时寻找干净且方便的洗手间的常见问题。用户可以快速搜索附近的移动厕所，确保他们花更少的时间搜索，花更多的时间工作。这种创新的解决方案对于从事建筑、园林绿化和其他户外行业的人员特别有用。该应用程序的简单性和实用性使其成为世界各地商人的宝贵资源。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/101664</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 02:55:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网站：undark.org</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/101663</link>
      <description><![CDATA[飓风再次暴露休斯顿基础设施的弱点
标题：飓风再次暴露休斯顿基础设施的弱点
网站：undark.org


今年第一场大型飓风 Beryl 已经消散，但其影响仍在德克萨斯州，尤其是休斯顿，那里有超过 10 万电力用户仍然没有电力供应。这场风暴虽然比最初担心的要弱，但暴露了当地能源基础设施的重大缺陷。德克萨斯州公共事业委员会正在调查 CenterPoint Energy 的准备和响应情况，这受到了包括德克萨斯州州长 Greg Abbott 在内的官员的批评。这种情况让人想起了飓风哈维造成的破坏，并凸显了休斯顿能源系统持续存在的问题，而该州孤立的电网加剧了这些问题。尽管有可用的技术和资金来改进微电网，但系统性的忽视和对监管变化的抵制带来了重大挑战。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/101663</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 02:53:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] SD 卡协议提供了对其内部设计的基础理解，所有 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/101662</link>
      <description><![CDATA[SD 卡磨损均衡和转换层
SD 卡协议提供了对其内部设计的基本理解，允许特定用例利用其优势和局限性。尽管在 NAND MLC 或 SLC 闪存上运行，但 SD 卡从用户那里抽象出诸如块擦除、位翻转和磨损均衡之类的复杂性。引导代码确定接口（SPI 或 SD 总线）并使用 CMD8 和 ACMD41 命令确保适当的电压。在传输模式下，SD 状态机处理 I/O 请求，通常利用 DMA 引擎进行并行数据传输。转换层将虚拟地址映射到物理地址，确保写入期间的数据完整性。连续写入很简单，而跨分配单元 (AU) 的随机写入会因映射维护和垃圾收集而产生开销。10 类卡可以支持多个活动 AU，从而减少开销。如性能图所示，连续写入可实现最佳写入吞吐量。本文表明 SD 卡可能使用块关联扇区转换来提高性能。

争议点：本文没有提出任何明显有争议的观点。

独特/巧妙的见解：关于转换层如何将虚拟地址重新映射到物理地址以及写入模式对性能的影响的详细解释尤其有见地。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/101662</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 02:23:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在研究“车辆内部二氧化碳积累”（2017）中，研究人员检查了[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/101661</link>
      <description><![CDATA[车辆内部二氧化碳积累 (2017)
在“车辆内部二氧化碳积累”研究 (2017) 中，研究人员研究了通过关闭车窗和使用再循环座舱空气 (RC) 来限制乘用车内的空气交换如何减少道路污染物，但会导致乘客呼出的二氧化碳 (CO2) 积聚。影响二氧化碳积累的关键因素包括通风设置、车辆年龄、速度、座舱容积、行程时间和乘客人数。主要决定因素是通风设置，而 RC 设置是唯一允许二氧化碳水平超过相关阈值的设置。值得注意的是，即使在 RC 设置下，在典型的一人或两人通勤过程中，与认知障碍相关的 2500ppm 阈值也不太可能被超越。然而，对于较长的旅程或载有多名乘客的旅程，建议定期混入外部空气以保持安全的二氧化碳水平。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/101661</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 02:06:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在《阿尔茨海默病如何摧毁了我四十多岁的妻子》一书中，作者讲述了他的妻子的悲惨经历[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/101660</link>
      <description><![CDATA[阿尔茨海默病如何在我 40 多岁的妻子身上毁了她
在《阿尔茨海默病如何在我 40 多岁的妻子身上毁了她》一书中，作者讲述了他的妻子凡妮莎的悲惨经历，她在 49 岁时死于阿尔茨海默病。起初，他认为妻子的恐惧是宿命论，眼睁睁地看着细微的症状不断升级。尽管 2017 年的核磁共振检查结果清晰，但凡妮莎的病情迅速恶化，最终在 2019 年被确诊为阿尔茨海默病。故事强调了这种疾病的残酷和阴险，它剥夺了个人的认知和尊严。有争议的是，作者批评了“与痴呆症共存”这一概念，认为它歪曲了许多人面临的严酷现实。这个故事强调了阿尔茨海默病对家庭造成的情感和经济损失。（基于 42% 的故事文本总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/101660</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 02:04:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在《Dazed & Confused：reCAPTCHAv2 的大规模真实世界用户研究》中，Andrew Sear [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/101659</link>
      <description><![CDATA[Dazed and Confused：ReCAPTCHAv 的大规模真实世界用户研究
在“Dazed &amp; Confused：reCAPTCHAv2 的大规模真实世界用户研究”中，Andrew Searles 及其同事介绍了一项为期 13 个月的研究结果，该研究涉及一所大型公立大学的 3,600 多名用户。该研究考察了 reCAPTCHAv2（一种用于帐户创建和密码恢复服务的流行验证码类型）的可用性、解决性能和用户感知。结果表明，用户通过练习会有所提高，尤其是复选框挑战，与更烦人的图像挑战相比，复选框挑战被认为很容易。有趣的是，研究发现某些学术专业表现更好，教育水平会影响解决时间。有争议的是，作者认为 reCAPTCHAv2 成本巨大且不提供任何安全性，因此应该弃用它。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/101659</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 02:03:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Morning Consult 的一份新报告显示，尽管美国……</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/101658</link>
      <description><![CDATA[美国消费者越来越“精疲力竭”
Morning Consult 的一份新报告显示，尽管美国经济显示出强劲迹象，但消费支出的潜在疲软可能构成威胁。尽管通胀降温且劳动力市场强劲，但消费者对价格的敏感度却越来越高，他们削减了可自由支配的购买量或选择更便宜的替代品。储蓄耗尽和债务水平上升也助长了这一趋势。Morning Consult 的消费者健康指数反映了失业数据和个人财务状况，目前处于两年多以来的最低水平，与通常的零售支出数据背道而驰。这表明美国消费者正在失去挥霍的欲望，尤其是在度假和音乐会等可自由支配的项目上。报告强调，2023 年和 2024 年的价格敏感度都有所增加，这表明即使通胀有所降温，高昂的生活成本也使得消费者更加谨慎。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/101658</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 01:54:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 原作者的声音：</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/101657</link>
      <description><![CDATA[太空总是阳光明媚：密歇根初创公司希望将太阳能传送到地球
原作者的声音：

密歇根州特洛伊市——在太空中，太阳总是闪耀，那么为什么不在那里建一个太阳能发电场呢？密歇根初创公司 Virtus Solis Technologies 旨在将这一科幻概念变为现实。该公司总部位于底特律大都会区，计划将数百万个模块化太阳能电池发射到太空，形成巨大的阵列，将能量无线传送回地球。首席执行官约翰·巴克内尔曾是 SpaceX 工程师，他认为太空太阳能可以通过提供 24/7 清洁能源彻底改变可再生能源。然而，怀疑论者质疑其与地面解决方案相比的可行性和成本效益。尽管 NASA 的报告持悲观态度，但 Bucknell 仍然保持乐观，理由是太空发射成本和半导体制造技术取得了进步。Virtus Solis 计划在 2027 年之前建成一个试点工厂，目标客户包括绿色氢气发生器和数据中心。该公司已经展示了无线电力传输，并正在寻求监管部门的批准。尽管仍存在成本和效率等挑战，但 Bucknell 决心让太空太阳能成为现实。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/101657</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 01:49:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网站：www.sciencealert.com</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/101656</link>
      <description><![CDATA[人工甜味剂可能对微生物造成严重破坏
标题：人工甜味剂可能对微生物造成严重破坏
网站：www.sciencealert.com

我们对三氯蔗糖感到担忧。这种人工甜味剂存在于许多零卡路里食品和饮料中，不会被人体分解，一项新研究表明，它可能正在破坏水生食物网最底层的微生物。佛罗里达大学的海洋生物科学家 Tracey Schafer 说：“我们无法分解三氯蔗糖，很多微生物也无法分解它，因为它是一种非常坚硬的分子，不易降解。”研究小组将佛罗里达州马林兰的淡水和咸水样本暴露于不同浓度的三氯蔗糖中。他们发现，蓝藻浓度在淡水中增加，在咸水中飙升然后下降，而硅藻种群则普遍减少。这种破坏可能会严重影响自然生态系统，特别是硅藻，它是碳和氧循环的重要调节器。该研究表明，减少糖和人工甜味剂的摄入量可能对我们和地球都是最好的。“我认为这项研究是开始研究三氯蔗糖如何影响我们的水生生物群落的良好开端，希望它能推动更多研究向前发展，”Schafer 说。该研究已发表在《环境监测与评估》上。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/101656</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 01:49:40 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>