<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Oct 2024 00:19:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 在《自然职业社区》的这篇文章中，作者强调了对[...]的监督。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113228</link>
      <description><![CDATA[邀请研究人员参加活动时，请停止使用“夏季”、“冬季”等词语
在《自然职业社区》的这篇文章中，作者强调了在科学交流和活动邀请中使用北半球特定季节语言的疏忽，这可能会疏远南半球的研究人员。尽管科学界强调精确性，但“夏季”或“冬季”等术语的使用往往没有考虑到它们的区域特异性。这种疏忽在气候科学等领域尤其令人惊讶，因为了解全球差异至关重要。作者建议使用特定的月份而不是季节，以避免混淆并确保包容性。此外，他们建议尊重全球工作与生活的平衡，并调整分析以考虑半球的差异。这种方法促进了更具包容性和准确性的科学论述。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113228</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:19:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在最近的更新中，GNU Boot 项目发现其发布版本中存在非自由软件 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113227</link>
      <description><![CDATA[GNU Boot 版本中再次发现非自由软件，许多发行版受到影响
在最近的一次更新中，GNU Boot 项目在其版本中发现了非自由软件，影响了许多发行版。该问题最初在 RC1 版本中发现，涉及非自由微代码，通过手动重新制作 tarball 并与 Canoeboot 和 Guix 协调解决了该问题。然而，后来在 Coreboot 和各种 GNU/Linux 发行版使用的 vboot 源代码中发现了一个更广泛的问题，其中包含微代码和固件等非自由元素。这需要重新发布所有受影响的 tarball 并与多个发行版进行协调。该项目正在积极联系免费的 GNU/Linux 发行版和其他发行版（如 Debian 和 Fedora）以解决该问题，并通过他们的错误报告系统跟踪努力。争议在于，在一个致力于自由软件原则的项目中却存在非自由软件。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113227</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:12:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 飓风过后，佛罗里达州食肉细菌病例激增 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113226</link>
      <description><![CDATA[飓风海伦和米尔顿过后，佛罗里达州食肉菌病例增加
据佛罗里达州卫生部门报道，飓风海伦和米尔顿过后，佛罗里达州食肉菌病例激增。坦帕湾地区的各县，尤其是希尔斯伯勒和皮内拉斯，创伤弧菌感染病例显著增加，这种细菌在温暖的沿海水域很常见，在大雨或洪水后会大量繁殖。飓风海伦来袭之前，皮内拉斯没有病例，但现在报告了 13 例，而希尔斯伯勒的病例从 1 例增加到 7 例。全州病例从 9 月初的 6 例增加到今年的 76 例。佛罗里达州卫生部建议避开洪水并采取预防措施防止感染。值得注意的是，这一模式与 2022 年飓风伊恩过后出现的类似峰值相似。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113226</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:03:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 北京将扩大自动驾驶示范区面积至3000平方公里[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113225</link>
      <description><![CDATA[北京计划扩大自动驾驶测试区域
北京将扩大其自动驾驶示范区至3000平方公里，是目前城区面积的两倍多。这一举措是在2024年世界智能网联汽车大会上宣布的，旨在巩固北京在自动驾驶技术领域的领导地位。自2020年以来，北京已开发了600多平方公里的智能基础设施，向百度和京东等33家公司发放了道路测试许可证。这些公司合计测试里程超过3200万公里。此次扩张将包括无人驾驶送货和巡逻服务等多种应用。北京还在起草新法规来规范这一快速发展的行业，中国有望在 2030 年成为自动驾驶汽车的最大市场。值得注意的是，此次扩张的规模和快速的发展速度凸显了中国积极推动技术驱动型增长，这可能会引发有关监管挑战和安全标准的疑问。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113225</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:41:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 我很高兴与大家分享我开发的一款新 Web 应用程序，该应用程序利用 Web Crypto API 来实现 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113224</link>
      <description><![CDATA[向 HN 展示：我创建了一个使用 Web Crypto API 加密/解密消息的 Web 应用程序
我很高兴与大家分享我开发的一个新 Web 应用程序，该应用程序利用 Web Crypto API 使用公钥和私钥加密和解密消息。此实验可确保只有预期的作者和接收者才能访问消息内容，从而增强隐私和安全性。您可以在 GitHub 上探索源代码以了解其工作原理。该项目是使用现代 Web 技术保护通信的实践演示，对于任何对密码学感兴趣的人来说都是一个很好的工具。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113224</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:35:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hacker News 上题为“向 ChatGPT 询问这个问题 - 如果可能的话粘贴回答”的帖子邀请 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113223</link>
      <description><![CDATA[向 ChatGPT 询问这个问题 - 如果可能，请粘贴回复
Hacker News 上的帖子“向 ChatGPT 询问这个问题 - 如果可能，请粘贴回复”邀请用户与 ChatGPT 互动，询问它“您对我了解什么，而我可能不知道自己了解什么？”这个有趣的提示鼓励探索人工智能在提供可能让用户对自己的行为或模式感到惊讶的见解方面的能力。讨论强调了使用人工智能反思个人盲点的巧妙之处，尽管它引发了有关隐私和人工智能对个人做出假设的道德影响的潜在争议。这个帖子既好奇又谨慎，反映了社区对人工智能潜力及其界限的兴趣。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113223</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:25:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Next Platform 的文章讨论了 AI 数据中心加速器蓬勃发展的市场 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113222</link>
      <description><![CDATA[世界将消耗 2 万亿美元的 AI 服务器，而 AI 将反过来消耗世界
Next Platform 的这篇文章讨论了由 AMD 和 Nvidia 等公司推动的 AI 数据中心加速器蓬勃发展的市场。尽管 GPU 部署迅速，但 AI 加速器收入的增长率正在放缓，作者将其归因于市场力量的复杂相互作用，而不是直接原因。AMD 的预测表明，到 2028 年，全球在 AI 系统上的支出可能达到 2 万亿美元，其中 AI 加速器占了这一支出的很大一部分。文章强调了潜在的经济影响，表明虽然 AI 可以提高效率和收入，但也可能导致工作流失。作者幽默地指出了全民基本收入 (UBI) 倡导者首先确保自身财务稳定的讽刺之处，强调了持续工作的必要性。该作品巧妙地将市场分析与哲学思考交织在一起，质疑人工智能崛起的更广泛影响。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113222</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 22:45:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在本指南中，我探讨了如何使用 S3 预签名上传 URL 与 Hetzner 的新 S3-com [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113221</link>
      <description><![CDATA[将 S3 预签名上传 URL 与 Hetzners 的新对象存储结合使用
在本指南中，我将探讨如何将 S3 预签名上传 URL 与 Hetzner 的新 S3 兼容对象存储结合使用。此设置允许用户在 Web 应用程序中直接上传，利用熟悉的 AWS SDK 而无需供应商锁定。虽然 Hetzner 提供了用于创建存储桶的访问权限和密钥，但它缺乏配置 CORS 策略的本机方法，而 CORS 策略对于启用预签名 URL 上传至关重要。我演示了如何使用 AWS CLI 手动设置 CORS 策略，尽管端点 URL 配置出现了小问题。对于寻求与 Hetzner 存储无缝集成的开发人员来说，这种解决方法至关重要。如果您觉得本指南有用，请考虑分享它并探索 Launchway 以获得全面的 SaaS 入门套件。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113221</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 22:31:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 我们很高兴推出 Mosaic，这是 Bonfire 提供的一项创新服务，它使组织能够 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113220</link>
      <description><![CDATA[Mosaic：共同设计您自己的联合数字空间
我们很高兴推出 Mosaic，这是 Bonfire 的一项创新服务，它使组织能够根据其独特需求创建定制的联合数字空间。Mosaic 融合了传统网站和社交网络平台的功能，允许广泛的信息共享和社区协作。与传统平台不同，Mosaic 提供自托管选项，免除用户订阅费并授予对其数字环境的完全控制权。这一举措在当今的网络世界中尤为重要，成功取决于不同社区之间的无缝沟通和协作。Mosaic 利用 fediverse，这是一个优先考虑数据所有权和用户控制的去中心化网络，为大型科技公司的利润驱动模式提供了令人耳目一新的替代方案。我们的开源框架确保解决方案有利于更广泛的生态系统，促进创新和协作的循环。一个突出的例子是我们与独立电影档案馆合作的项目，将其转变为一个动态的互动空间。Mosaic 展示了组织如何通过连接蓬勃发展，为造福所有人的数字共享做出贡献。加入我们，构建一个满足您社区需求的联合数字空间。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113220</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 22:30:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 基于消息队列的架构曾经是分布式系统的宠儿，但现在已成为 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113219</link>
      <description><![CDATA[基于消息队列的架构揭示了分布式系统演进的哪些方面
基于消息队列的架构曾经是分布式系统的宠儿，如今已成为现代基础设施的基础但并不令人兴奋。这些系统（包括 RabbitMQ、Kafka 和 Redis 等流行工具）通过消息传输和发布-订阅模式促进微服务中的通信。尽管它们的炒作减少，但它们仍然至关重要，类似于 TerraForm 和 Linux。热度的下降归因于技术成熟度和不断发展的开发人员思维方式。然而，面向消息的中间件市场仍在继续增长，Confluent 最近收购了 WarpStream Labs 就是明证。本系列将探索消息传递的过去、现在和未来，并从行业专家那里汲取见解。值得注意的是，Redis 作为分布式系统中的消息代理的角色尤为有趣。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113219</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 22:30:06 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>