<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN总结</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的顶级黑客新闻故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Apr 2024 23:57:41 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体]在寻找完美的糖替代品的过程中，一种名为 Brazzein 的新型甜味剂出现了 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/86677</link>
      <description><![CDATA[一种新甜味剂加入了阿斯巴甜和甜叶菊的行列
在寻找完美的糖替代品的过程中，一种名为 Brazzein 的新型甜味剂出现，成为潜在的游戏规则改变者。与其他经常留下苦味或有健康问题的选择不同，brazzein 是一种非常甜且热量低的蛋白质。虽然它可能还不是糖的完美替代品，但糖替代品的未来看起来很有希望。随着不断的研究和技术的进步，甜味剂可能很快就会提供更像糖的体验。然而，对理想糖替代品的探索仍在继续，因为没有一种物质能够满足所有口味和健康期望。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/86677</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 23:57:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]Nvidia 首席执行官黄仁勋 (Jensen Huang) 亲自交付强大的 DGX H200 AI 系统成为头条新闻 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/86676</link>
      <description><![CDATA[Nvidia CEO 亲手向 OpenAI 交付最快的人工智能系统 
Nvidia 首席执行官黄仁勋 (Jensen Huang) 亲自向 OpenAI 交付强大的 DGX H200 AI 系统，展示了世界上最快的 GPU，可增强 AI 工作负载，从而成为头条新闻。此次交付让人想起 2016 年埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的类似举动，标志着人工智能计算领域的重大进步。然而，由于马斯克目前正在起诉 OpenAI 涉嫌违反其创始合同并转型为营利性实体，引发了人们对通用人工智能危险性的担忧，引发了争议。尽管马斯克和黄仁勋之间存在分歧，但 DGX H200 的尖端技术有望彻底改变人工智能研究。随时了解 Tom&#39;s Hardware 的最新 PC 技术新闻。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/86676</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 23:55:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 1890 年的一场暴风雨给这座城市带来了破坏，树木被折断，压力增大。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/86675</link>
      <description><![CDATA[1B+字的原始文本语料库和实验性OCR校正后输出&lt; /a&gt;
1890 年的一场风暴给这座城市带来了破坏，树木被折断，街道被冲毁。修复工作遭到了业主的批评，他们担心另一场大雨会冲走铺路。雷击造成轻伤和建筑物损坏。暴风雨中，一家人险些从倒下的树中逃脱。圣弗朗西斯学院举行了第十九届年度毕业典礼，举办了艺术展览和音乐表演。奥德费洛斯向已故成员致敬。马纳瓦湖发生两人溺水事件的传言毫无根据。 （根据故事文本的 4% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/86675</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 23:51:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苹果正在加紧与 OpenAI 的谈判，将这家初创公司的技术纳入即将推出的 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/86674</link>
      <description><![CDATA[Apple 寻求添加 AI 功能，其 OpenAI 谈判愈演愈烈
苹果正在加紧与 OpenAI 的谈判，以将这家初创公司的技术融入到即将推出的 iPhone 功能中。讨论的重点是如何将 OpenAI 的功能集成到下一代 iPhone 操作系统 iOS 18 中。这种潜在的合作可以为苹果设备带来先进的人工智能功能，从而增强用户体验。请继续关注这一令人兴奋的发展的更多更新。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/86674</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 23:50:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在这篇博文中，我分享了使用 GPT 清理语音识别软件的经验 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/86673</link>
      <description><![CDATA[使用 GPT 清理语音识别
在这篇博文中，我分享了使用 GPT 清理语音识别软件输出以转录房地产研讨会笔记的经验。我解释了我在使用传统语音识别软件时面临的挑战，以及 GPT 如何帮助简化流程。通过为 GPT 提供特定提示，我能够显着提高转录文本的准确性和可读性。虽然仍有一些小错误需要纠正，但总体上节省的时间和精力是巨大的。我强调了使用 GPT 来完成此任务的便利性和效率，以及我计划在未来进一步自动化该过程。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/86673</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 23:49:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国汽车安全监管机构透露，特斯拉的 Autopilot 功能已涉及 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/86672</link>
      <description><![CDATA[美国监管机构表示，特斯拉 Autopilot 功能涉及 13 起致命车祸&lt; /a&gt;
美国汽车安全监管机构透露，特斯拉的 Autopilot 功能已导致至少 13 起致命事故，有证据表明，驾驶员滥用操作和特斯拉薄弱的驾驶员参与系统起了一定作用。美国国家公路交通安全管理局 (NHTSA) 担心特斯拉的说法与现实不符，而且 Autopilot 的名称可能会误导驾驶员过于信任自动化系统。特斯拉有史以来最大规模的召回旨在确保驾驶员在使用该系统时集中注意力，但《消费者报告》发现这些变化并没有充分解决安全问题。美国国家公路交通安全管理局已对此次召回的有效性展开第二次调查，突显了围绕特斯拉自动驾驶功能的持续争议。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/86672</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 23:47:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在最近的一项进展中，Discord 已采取行动关闭 scrapi 的“间谍宠物”机器人 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/86671</link>
      <description><![CDATA[Discord 关闭了抓取、出售用户消息的“间谍宠物”机器人
在最近的进展中，Discord 已采取行动关闭那些抓取和出售用户消息的“间谍宠物”机器人。被404 Media曝光后，Discord迅速做出反应，关闭了涉案账户，甚至正在考虑采取法律措施。此举凸显了该平台对保护用户隐私和打击未经授权的数据收集的承诺。围绕这些“间谍宠物”机器人的争议提醒人们保护在线个人信息的重要性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/86671</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 23:41:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]在面临公共场所街头吸毒问题激增后，不列颠哥伦比亚省 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/86670</link>
      <description><![CDATA[不列颠哥伦比亚省将在公共场所使用毒品重新定为犯罪 
在面临公共场所街头吸毒问题激增后，不列颠哥伦比亚省宣布计划将这些地区的吸毒重新定为犯罪，尽管 2023 年 1 月推出的一项试点计划允许成年吸毒者携带最多 2.5 克毒品而不会面临刑事处罚收费。州长大卫·伊比强调公共安全的必要性，并表示虽然政府对那些与毒瘾作斗争的人表示同情，但在儿童和其他人周围公开吸毒是不可接受的。此举是在医院工作人员和患者对医院非法使用药物的担忧以及警方在回应公众与药物消费相关的投诉时面临的挑战之后做出的。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/86670</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 23:25:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]在法国，第一次世界大战的残余仍然对红区构成危险，那里的土地 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/86669</link>
      <description><![CDATA[在法国红区，你仍然可能死于第一次世界大战的危险&lt; /a&gt;
在法国，第一次世界大战的遗迹仍然对红区构成危险，那里的土地仍然受到未爆炸弹药和有毒化学品的污染。这些地区在战争期间遭到彻底破坏，财产和农业100%遭到破坏，人类无法生存。自战争结束以来，清理红区的工作一直在进行，但任务艰巨，可能需要长达 700 年的时间才能完成。第一次世界大战的环境遗产产生了真正的后果，当地的饮用水、野味甚至法国葡萄酒中都发现了高含量的毒素。现代战争对健康和环境的影响是一个尚未充分吸取的教训。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/86669</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 23:00:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]Univer 是 Google 表格、幻灯片和文档的开源替代品，提供了一系列 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/86668</link>
      <description><![CDATA[Univer：Google 表格、幻灯片、文档的开源替代品&lt; /a&gt;
Univer 是 Google Sheets、Slides 和 Docs 的开源替代品，提供一套企业文档和数据协作解决方案。它旨在支持电子表格、文档和幻灯片，具有公式、条件格式、数据验证和协作编辑等功能。 Univer 的与众不同之处在于其高度可扩展的插件架构、可定制的主题外观以及基于画布的高效渲染引擎。它还拥有快如闪电的公式引擎以及文档、电子表格和幻灯片之间的无缝互操作性。 Univer 可以轻松嵌入到应用程序中，并提供广泛的数据管理和协作功能。 （根据故事文本的 44% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/86668</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 22:47:51 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>