<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2024 02:58:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>网站：www.bloomberg.com</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99039</link>
      <description><![CDATA[量化共同基金以杠杆押注纳斯达克打破行业常规
标题：量化共同基金以杠杆押注纳斯达克打破行业常规
网站：www.bloomberg.com

量化共同基金通过偏离传统投资策略，选择杠杆押注纳斯达克，掀起波澜。这一大胆举措在以谨慎态度著称的行业中脱颖而出，尤其是考虑到科技股的波动性。该基金的策略引发了金融专家的争论，一些人称赞其创新方法，而另一些人则警告其存在潜在风险。这种独特的策略既可以引领新潮流，也可以起到警示作用，这取决于其结果。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99039</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 02:58:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] AWS App Studio 提供高度安全、可扩展且高性能的应用程序环境 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99038</link>
      <description><![CDATA[AWS App Studio
AWS App Studio 提供高度安全、可扩展且高性能的应用程序环境，让用户专注于创新，而不是底层代码或基础设施的复杂性。App Studio 管理部署、运营和维护的各个方面，从而将技术专业人员从应用程序管理的负担中解放出来。这种独特的方法使开发人员能够专注于创建和增强应用程序，而无需担心后端物流。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99038</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 02:52:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Lix 团队非常高兴地宣布我们首次发布 2.90 版“Vanil [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99037</link>
      <description><![CDATA[Lix 2.90“香草冰淇淋”
Lix 团队非常高兴地宣布我们首次发布 2.90“香草冰淇淋”版本。此版本强调基础可靠性，同时引入了几个独特的面向用户的功能。Lix 是 Nix 的一个实现，旨在实现可靠性、可预测性和用户友好性，由全球社区开发。Lix 2.90 从 CppNix 2.18 分叉而来，提供反向移植，用于修复错误、提高可靠性和增强用户体验。值得注意的功能包括改进的错误报告、更快的评估和更好的 REPL 功能。我们还在内部稳定性和开发流程方面取得了重大进展，包括采用 Meson 构建系统和增强我们的 CI/CD 管道。有关更多详细信息，请参阅发行说明。加入我们的 Matrix 或 Forgejo 以获得反馈和 beta 测试。特别感谢我们的 beta 测试人员和贡献者提供的宝贵支持。我们很高兴继续共同开发 Nix。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99037</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 02:40:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本文探讨了棒球裁判员驱逐出场的历史，追溯了近年来的模式[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99036</link>
      <description><![CDATA[你出局了：裁判员驱逐的历史
本文探讨了棒球裁判员驱逐的历史，追溯了从 19 世纪末到现在的模式。最初，裁判员施加罚款而不是驱逐，但持续的不当行为导致了 1889 年的第一次驱逐。传奇裁判威廉·克莱姆以严格执法和高驱逐率而闻名，帮助建立了对这一职业的尊重。裁判的职业化，包括裁判学校的建立，导致驱逐次数随着时间的推移而减少。本文还强调了 1999 年备受争议的裁判员大规模辞职事件，该事件导致与美国职业棒球大联盟的关系紧张。裁判的演变反映了棒球文化和管理的更广泛变化。 （根据 40% 的故事文本进行总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99036</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 02:36:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>网站：news.ycombinator.com</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99035</link>
      <description><![CDATA[Fly.io 删除了我所有的应用，却没有通知我
标题：Fly.io 删除了我所有的应用，却没有通知我
网站：news.ycombinator.com

我发现我的应用已关闭，并发现我的Fly.io 帐户已被其自动欺诈检测算法标记。尽管我的帐户有近 500 美元的信用额度并且活跃了大约一年，但这种情况还是发生了。令人震惊的是，我没有收到有关此问题的通知。按照提示通过允许信用卡收费来验证我的身份后，我重新获得了对帐户的控制权。但是，我的任何应用程序都没有恢复。还有其他人遇到过类似的情况吗？]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99035</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 02:35:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 大约一年前，我提出了“联邦泡沫”的概念，作为应用的一种新方式[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99034</link>
      <description><![CDATA[制作气泡
大约一年前，我引入了“联合气泡”的概念，作为在我们不断变化的数字环境中处理帐户配置和联合技术的一种新方法。在过去的一年里，我广泛讨论了这个想法，在会议上介绍了它，甚至在播客中介绍了它。核心思想是使用现有技术创建内部凝聚的网络或气泡，而不是依赖单一的技术堆栈。这种方法允许动态和适应性强的帐户管理，利用 SCIM、X.509 证书和 OpenID Connect 等协议。关键是互操作性和灵活性，确保不同的气泡尽管使用不同的技术，也能有效地沟通。这一概念挑战了传统的“一刀切”解决方案的观念，而是主张采取一种更加细致入微、适应性更强的方法。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99034</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 01:34:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Great Question (YC W21) 正在澳大利亚寻找高级全栈 Rails 工程师来共同完成 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99033</link>
      <description><![CDATA[Great Question (YC W21) 正在澳大利亚招聘高级 Rails 工程师
Great Question (YC W21) 正在澳大利亚寻找高级全栈 Rails 工程师，加入其实现用户研究民主化的使命。作为企业级研究 CRM，Great Question 提供客户访谈、调查和原型测试工具，重点是使用 LLM 进行 AI 驱动的数据分析。该职位涉及很大的自主权、所有权和影响力，有机会塑造公司的技术和文化。理想的候选人将拥有超过 5 年的 Web 应用程序开发经验、强大的 Ruby on Rails 技能和以客户为中心的思维方式。这个远程职位提供了与经验丰富的初创公司创始人密切合作并在公司内部成长的机会。立即申请成为这段激动人心的旅程的一部分！]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99033</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 01:01:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为了向他的团队证明这一点，亚马逊前首席执行官杰夫·贝佐斯 (Jeff Bezos) 称客户服务 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99032</link>
      <description><![CDATA[杰夫·贝索斯在会议中途致电亚马逊客服
为了向团队证明自己的观点，亚马逊前首席执行官杰夫·贝索斯在会议期间致电客服，强调报告数据与客户投诉之间的差异。尽管数据显示等待时间为一分钟，但贝索斯的电话花了十分钟才接通，凸显了数据收集方面的缺陷。2023 年 12 月，贝索斯在 Lex Fridman 播客上发表讲话，强调了将数据与轶事证据进行核对以发现真相的重要性。他的这一举动虽然很尴尬，但却改善了测量实践。社交媒体用户觉得这件事很有趣，想象着会议室里的紧张气氛和呼叫中心工作人员的惊讶。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99032</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:51:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pyxel 是一个用于 Python 的复古游戏引擎，旨在促进像素艺术风格的创作 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99031</link>
      <description><![CDATA[Pyxel：适用于 Python 的复古游戏引擎
Pyxel 是一款适用于 Python 的复古游戏引擎，旨在帮助创建像素艺术风格的游戏，其简单的规格让人联想到旧游戏机。它支持 16 色调色板、256x256 图像库、4 个声道和各种输入法。Pyxel 的灵感来自 PICO-8 和 TIC-80，它是开源的，可以免费使用。它可以在 Windows、Mac、Linux 和 Web 浏览器上运行，并包含一个图像和声音编辑器。该项目以其易用性、跨平台功能和专用的应用程序分发格式而独树一帜。为各种平台提供了安装和使用说明。（基于 56% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99031</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:32:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Z 世代在数字内容的海洋中长大，他们沉浸于模因、社交媒体 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99030</link>
      <description><![CDATA[Z 世代最值得信赖的新闻来源
Z 世代在数字内容的海洋中长大，浏览着来自无数来源的表情包、社交媒体和新闻。谷歌子公司 Jigsaw 的研究人员旨在研究 Z 世代的“信息素养”，但很快发现这个术语并不适用。相反，Z 世代从事“信息敏感性”，依靠社交线索和值得信赖的影响者，而不是传统的事实核查。他们优先考虑保持冷静和社交相关性，而不是寻求客观事实。这一代人经常通过社交信息流和影响者来消费新闻，避免阅读长篇文章和点击诱饵。虽然这似乎令人担忧，但 Jigsaw 的研究结果表明，Z 世代擅长通过自己的社交网络过滤信息。这项基于定性访谈的研究表明，Z 世代对待数字内容的方式更多是为了社会生存，而非智力上的严谨。

有争议：Z 世代明显无视传统的真理观念，他们更依赖有影响力的人而不是成熟的新闻来源。

令人惊讶/聪明：Z 世代将信任“外包”给有影响力的人是一种社会知情的做法，而不是缺乏批判性思维。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99030</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:13:45 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>