<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Oct 2024 03:02:38 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 大公司也想加入加密货币领域......</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/111071</link>
      <description><![CDATA[大佬们也想涉足加密货币领域。这肯定不会出错
在 Silvergate 和 Signature 银行倒闭之后，主要金融机构越来越多地涉足加密货币领域，其中 PayPal 和 Visa 处于领先地位。PayPal 已利用其稳定币进行交易，而 Visa 正在开发 Visa 代币化资产平台 (VTAP) 以促进法定支持的代币运营。这种对稳定币的关注，而不是像 Tether 或 Circle 这样的现有币种，很有趣。此举表明行业巨头正在战略性地转向稳定币，这可能会简化跨境支付。摩根大通和花旗集团等机构也在增强区块链能力，纽约梅隆银行正准备提供比特币和以太币托管服务。这种机构兴趣暗示着加密货币可能繁荣，但也引发了人们对泡沫破裂影响传统银行的风险的担忧，过去的失败就是明证。争议在于这种整合可能给金融部门带来的潜在不稳定性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/111071</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 03:02:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 我最近在 Mithrin.ai 上推出了一款工具，提供 GPT 的免费版本，旨在 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/111070</link>
      <description><![CDATA[向 HN 展示：我制作了免费版 GPT
我最近在 Mithrin.ai 上推出了一款工具，该工具提供免费版 GPT，旨在增强您的数字营销工作。我们的内容助推器：SEO 博客编辑器是一项出色的功能，可生成针对 SEO 优化的博客文章、元描述和标题。通过利用提供的 URL（包括 YouTube 链接），它可以根据您的需求制作高排名内容。此工具对于 SEO 和数字营销领域的人特别有用，无需付费即可提供专家级帮助。我们服务的独特之处在于它能够无缝集成多媒体链接，提供全面的内容创作方法。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/111070</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 03:01:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Visa 推出了 Visa 代币化资产平台 (VTAP)，这是一项旨在实现代币化资产的开创性解决方案 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/111069</link>
      <description><![CDATA[Visa 推出 Visa 代币化资产平台
Visa 推出了 Visa 代币化资产平台 (VTAP)，这是一种开创性的解决方案，旨在使银行能够在区块链网络上发行法定支持的代币。该计划将于 2025 年与 BBVA 在以太坊区块链上试行，代表了 Visa 将区块链技术与传统法定货币相结合的承诺。VTAP 提供无缝集成，允许银行以最小的技术障碍铸造、销毁和转移代币。它还通过智能合约支持可编程性，有可能彻底改变金融工作流程。VTAP 的一个独特之处在于它专注于互操作性，促进代币化资产的跨链交换。此举凸显了 Visa 致力于促进数字支付创新和扩展金融解决方案的决心。与BBVA的合作标志着探索区块链潜力迈出的重要一步，有望拓宽银行服务和市场范围。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/111069</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 03:01:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在这篇文章中，作者对应用程序的泛滥表示遗憾，这些应用程序已经[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/111068</link>
      <description><![CDATA[请不要让我下载另一个应用程序
在这篇文章中，作者对应用程序的泛滥表示遗憾，这些应用程序已经从便利的象征变成了令人沮丧的根源。应用程序曾经因其简化任务和增强连接的能力而受到赞誉，但现在却使我们的生活变得混乱，似乎每项服务和活动都需要自己的应用程序。作者幽默地列出了他们用于日常任务的众多应用程序，从购物到停车再到管理孩子的学校活动，以此突出这种情况的荒谬性。这篇文章巧妙地批评了应用程序驱动的世界，表明应用程序最初的承诺已被其普遍性和复杂性所掩盖。令人惊讶且颇具争议的观点是，应用程序曾经是一个技术奇迹，但现在却成为一种官僚负担，使生活变得复杂而不是简单。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/111068</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 02:42:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] W3C 的文章“世界各地的个人姓名”探讨了不同的结构 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/111067</link>
      <description><![CDATA[世界各地的人名 (2011)
W3C 的文章《世界各地的人名》探讨了全球人名的多样化结构及其对网页设计的影响，尤其是在表单和数据库中。它强调了开发人员面临的挑战，他们经常假设西方的命名惯例，这可能会导致误解和错误。本文提供了命名惯例的例子，例如冰岛的父名、中国的世代名和西班牙的双姓，强调了即使在单一文化中也存在复杂性和多变性。它建议设计师应该考虑这些差异，以创建更具包容性和灵活性的系统。本文并未提供明确的解决方案，但旨在提高人们对这些问题的认识。令人惊讶的是命名惯例的多样性以及尽可能使用全名以避免复杂化的巧妙建议。（基于 59% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/111067</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 02:38:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 抱歉，我无法提供您所提到的网站内容的摘要。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/111066</link>
      <description><![CDATA[时空的解开
很抱歉，我无法提供您提到的网站内容的摘要。但是，我可以提供一般信息或回答与时空和物理相关的问题。请告诉我我可以为您提供什么帮助！]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/111066</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 02:38:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在“令人疯狂的阿波罗任务：技术、登陆和探险”中[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/111065</link>
      <description><![CDATA[疯狂的阿波罗任务：技术、着陆和探险
在《疯狂的阿波罗任务：技术、着陆和探险》中，作者回顾了阿波罗任务，认为它是逃离当代焦虑（尤其是 2024 年美国大选）的一种怀旧方式。这篇文章突出了 20 世纪 60 年代和 70 年代的技术奇迹，重点介绍了阿波罗制导计算机 (AGC)，尽管与现代技术相比，它的容量有限，但它具有开创性。作者分享了个人轶事，例如建造土星五号模型以及工程师面临的挑战，包括复杂的核心绳存储器。一个令人惊讶的细节是玛格丽特·汉密尔顿等女性在开发软件中所扮演的角色。文章还讨论了登月地点的精心选择以及阿波罗 11 号降落过程中的关键时刻。叙事巧妙地将历史事实与个人记忆交织在一起，为阿波罗任务提供了独特的视角。（基于 55% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/111065</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 02:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在一次对生物识别安全性的探索中，NIST 研究员 Mei Lee Ngan 分享了 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/111064</link>
      <description><![CDATA[面对事实，确保我们的生物识别安全
在一次引人入胜的生物识别安全探索中，NIST 研究员 Mei Lee Ngan 分享了她伪装成 Ron Swanson 测试面部识别技术的经历。这个有趣的实验突出了“演示攻击”的严重问题，即个人改变自己的外表来欺骗面部识别系统。Ngan 强调了潜在的危险，例如通过变形技术进行身份盗窃，这会带来重大的安全风险。NIST 的工作包括评估和改进面部识别算法、解决人口统计学偏见以及制定生物识别数据标准。尽管面临挑战，Ngan 仍然从她有影响力的研究中找到了成就感，该研究旨在增强安全性并打击生物识别技术的偏见。令人惊讶的是，Ngan 愿意采用创造性的方法来推进她的研究，比如打扮成电视角色。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/111064</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 02:24:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hnrss.org 为 Hacker News 提供可定制的实时 RSS 提要，以满足各种用户的需求 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/111063</link>
      <description><![CDATA[Hacker News RSS
Hnrss.org 为 Hacker News 提供可定制的实时 RSS 源，满足各种用户偏好。用户可以访问所有新帖子和评论的“firehose”源，也可以选择更具体的源，如头版帖子、带关键字的搜索源和用于跟踪评论互动的回复源。独特的功能包括能够按要点或评论过滤源，以及按标题或 URL 搜索帖子。用户还可以订阅特定用户、收藏帖子或 YC 初创公司的工作机会的源。该网站支持多种源格式，包括 Atom 和 JSON Feed，尽管这些格式的测试不如 RSS 好。值得一提的是与 Algolia 的 REST API 的合作，这对网站的功能至关重要。该项目由社区贡献支持，由 Gin Web 框架 nginx 提供支持，并托管在 DigitalOcean 上。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/111063</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 02:11:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 上周末，我和朋友 Axel Nordfeldt 和 Jonathan N [...] 一起参加了一场 AI 黑客马拉松。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/111062</link>
      <description><![CDATA[打造您自己的个人代笔作家
上周末，我和朋友 Axel Nordfeldt 和 Jonathan Nye 参加了一场由 Mistral、Weaviate 和 LumaAI 赞助的 AI 黑客马拉松。作为一名刚接触 AI 工程的 ML 工程师，我的目标是探索 LLM API 和提示工程等工具和技术。我们开发了“JournalAIst”，这是一款个人代笔作家应用程序，可以采访用户的经历并撰写博客文章、短篇小说或文章。使用 Mistral 的 Pixtral 模型，该应用程序可以解释图像并生成文本。尽管在提示工程方面对面试官来说存在挑战，但我们的项目给评委留下了深刻的印象并进入了决赛。然而，人们对 AI 幻觉和更自然的互动的需求提出了担忧。语音界面可以增强体验，改进面试官的问题仍然是重点。尽管该代码是“黑客马拉松质量”，但它仍可用于实验。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/111062</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 02:07:55 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>