<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN总结</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的顶级黑客新闻故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 26 May 2024 11:27:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 网址：medium.com</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91573</link>
      <description><![CDATA[每个开发者都应该知道的大 (O) 表示法&lt; br/&gt;
标题：每个开发人员都应该知道的大 (O) 符号
网站：medium.com

摘要：
大家好，如果您正在准备参加编码面试，那么掌握 Big(O) 表示法是必须的。在计算机科学和软件开发领域，效率至上。本文概述了每个软件工程师和开发人员都应该熟悉的 8 个基本 Big(O) 符号。理解这些符号对于评估算法的性能和可扩展性至关重要。内容简单明了且具有教育意义，旨在为开发人员提供在技术面试中脱颖而出并有效优化代码所需的知识。这里没有争议，只是为有抱负和经验丰富的开发人员提供可靠、实用的建议。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91573</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 11:27:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Electrified Thermal Solutions 由 Joey Kabel 和 Daniel Stack 共同创立，是 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91572</link>
      <description><![CDATA[导电砖可以替代工业过程中的化石燃料 
Electrified Thermal Solutions 由 Joey Kabel 和 Daniel Stack 共同创立，致力于开发导电砖来替代工业过程中的化石燃料。这些砖块旨在将可再生电力转化为高温热量，用于钢铁和水泥生产等传统上依赖煤炭的行业。该技术由麻省理工学院开发，使用改性耐火砖来导电并产生热量，为钼等昂贵材料提供了耐用且经济高效的替代品。在政府大量资金（包括美国能源部 3500 万美元拨款）的支持下，该公司将大幅减少温室气体排放。其独特之处在于砖块能够储存数天的热量，确保可再生能源不活跃时的能源可用性。然而，人们担心该技术是否会在美国取得商业成功或被中国超越。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91572</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 10:44:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]了解大脑如何阅读代码与语言</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91571</link>
      <description><![CDATA[了解大脑如何读取代码与语言
了解大脑如何阅读代码与语言

麻省理工学院神经科学家的最新研究表明，大脑处理计算机代码的方式与处理自然语言的方式不同。虽然两者都涉及破译符号和指令，但编码会激活大脑的多重需求网络，负责解决数学问题等复杂的认知任务，而不是语言中心。这种区别表明编码是一种独特的认知活动，独立于语言理解。研究结果挑战了传统的教育方法，提倡结合语言和数学元素的混合教学策略。这可以更好地满足编程的独特认知需求，帮助学生在计算机科学方面取得优异成绩。如需更详细的见解，您可以在此处阅读完整的研究。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91571</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 10:31:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网站：futurism.com</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91570</link>
      <description><![CDATA[谷歌首席执行官表示，其人工智能提供错误信息没有解决方案
标题：谷歌首席执行官表示，其人工智能提供错误信息没有解决方案
网站：futurism.com

哎哟。谷歌的新人工智能概述功能因生成极其错误的答案而臭名昭著，例如建议用户在披萨上使用胶水以防止奶酪滑落。在最近接受 The Verge 采访时，谷歌首席执行官桑达尔·皮查伊 (Sundar Pichai) 承认，这些“幻觉”是人工智能大语言模型 (LLM) 的固有问题，并且仍然是一个尚未解决的问题。尽管努力提高准确性，但错误仍然存​​在，例如错误地声称 13 位美国总统毕业于威斯康星大学麦迪逊分校。皮查伊淡化了这些错误，强调了人工智能概述的整体有用性。然而，这些错误引发了网上批评，损害了谷歌搜索的声誉。 AI 顾问 Britney Muller 警告称，谷歌专注于在搜索领域与 Perplexity 和 OpenAI 竞争可能会被误导，建议他们应该探索更有价值的 AI 应用。皮查伊的评论表明，谷歌的人工智能事业面临着充满挑战的道路。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91570</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 10:09:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在“如何更改您的 IP 地址、为什么要更改以及何时应该更改”一文中 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91569</link>
      <description><![CDATA[如何更改您的 IP 地址，为什么您想要 –当你不应该这样做的时候
在 ZDNET 上的文章“如何更改您的 IP 地址、为什么要更改以及何时不应该更改”中，Jack Wallen 深入探讨了 IP 地址对于在线隐私和安全的重要性。他解释说，IP 地址类似于家庭地址，用于标识网络上的设备，可以是动态的也可以是静态的。 Wallen 强调了内部 IP 地址和外部 IP 地址之间的区别，强调更改外部 IP 地址可以帮助防止跟踪。他提供了在各种操作系统上更改内部 IP 地址的详细步骤，并讨论了三种混淆外部 IP 地址的方法：使用 VPN、Tor 浏览器或代理服务器。 Wallen 建议更改内部 IP 地址时要小心，以避免冲突，并建议使用 VPN 或 Tor 浏览器进行外部 IP 混淆，因为它们简单且安全性更高。 

争议点：文章认为更改 IP 地址可以增强隐私，安全专家可能会就其针对复杂跟踪方法的有效性进行争论。

独特/聪明的见解：Wallen 将 IP 地址比作家庭地址，为读者简化了概念，使技术细节更容易理解。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91569</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 10:02:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在他们的研究“9 美元价格收尾对零售销售的影响：来自现场专家的证据 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91568</link>
      <description><![CDATA[9 美元价格结尾对零售业的影响：现场实验的证据 [pdf](https://news.ycombinator.com/item?id=40480209)
Eric T. Anderson 和 Duncan I. Simester 在他们的研究“9 美元价格结尾对零售销售的影响：现场实验的证据”中探讨了以 9 美元结尾的商品定价对零售销售的影响。该研究发表于 2003 年 3 月《定量营销与经济学》杂志上，通过现场实验证明，与其他价位的产品相比，定价为 9 美元的产品（例如 39 美元、49 美元）可显着提高销量。这种现象通常归因于消费者心理，表明购物者认为 9 美元的结尾是更划算的交易。该研究的结果十分有力，并强调了零售商可以利用巧妙的定价策略来提高销售业绩。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91568</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 09:36:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在 2024 年 Linux 存储、文件系统、内存管理和 BPF Summ 的两场会议中 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91567</link>
      <description><![CDATA[关于 Linux 中多尺寸透明页面性能的两场讲座
在 2024 年 Linux 存储、文件系统、内存管理和 BPF 峰会的两场会议上，开发人员探讨了 Linux 中多尺寸透明大页 (mTHP) 的性能和可靠性。 Oppo 的 Barry Song 讨论了在 Android 设备上分配 mTHP 的挑战，并指出随着时间的推移，内存碎片会显着降低分配成功率。他提出了一种双最近最少使用（LRU）系统来提高 mTHP 可用性。 Yang Shi 展示了 64 位 Arm 系统的基准测试结果，展示了 mTHP 在特定场景下的性能提升。然而，对于自动 mTHP 分配与特定于应用程序的控制的实用性存在争议，突出了对内存管理策略的不同看法。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91567</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 09:22:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] uxdesign.cc 上的文章“用户界面的意外暴政”认为 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91566</link>
      <description><![CDATA[用户界面的意外暴政
uxdesign.cc 上的文章“用户界面的意外暴政”认为，对简单直观的用户界面的追求导致了一种“软暴政”，用户受到越来越多的限制和操纵。作者不是经过培训的 UI 设计师，而是一名关心用户，他强调了 YouTube 和 WhatsApp 等现代界面与前代相比，功能性下降，控制性增强。文章批评 YouTube 除非用户升级到 Premium，否则会删除后台播放，并批评 WhatsApp 限制文本选择。作者还对非描述性加载栏和隐藏系统操作的过于简单的设计趋势表示遗憾，认为这些变化使用户变得幼稚并侵蚀了他们的自由。这篇文章建议软件创建者应该在易用性与用户自主性和透明度之间取得平衡，或许可以重新考虑广告资助模式，转而采用更尊重用户的替代方案。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91566</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 09:20:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在这篇文章中，我将指导您使用 [...] 将您的 iPhone 变成“哑巴手机”</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91565</link>
      <description><![CDATA[将你的 iPhone 变成哑巴手机
在本文中，我将指导您使用简单的应用程序和设置将 iPhone 变成“哑巴手机”，让您无需购买新设备即可减少屏幕使用时间。通过使用 Dumbify 等最小化主屏幕启动器、使用普通壁纸、启用灰度模式并禁用通知来调整 iPhone，您可以让手机变得不那么吸引人。最后一步是删除令人上瘾的应用程序，这会显着减少您的屏幕时间。虽然这些变化并不能完全消除智能手机成瘾，但它们可以帮助您拥抱更加数字化的简约生活方式。尝试实施至少一个技巧来开始减少屏幕时间的旅程。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91565</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 08:44:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]前总统唐纳德·特朗普承诺支持罗斯·乌布利希，[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91564</link>
      <description><![CDATA[特朗普誓言协助被定罪的“丝绸之路”创始人提起加密货币诉讼
前总统唐纳德·特朗普承诺支持臭名昭著的丝绸之路在线市场创始人罗斯·乌布利希特，支持他正在进行的与加密货币指控相关的上诉。乌布利希特正在服无期徒刑，不得假释，他已成为某些自由主义者和加密货币社区的焦点人物。鉴于特朗普之前对加密货币的矛盾态度，他的参与给此案增添了令人惊讶的转折。此举可能会引发争议，因为乌布利希特的平台促进了非法活动，包括贩毒。特朗普的支持可能会重新引发关于正义与数字时代康复潜力之间平衡的争论。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91564</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 08:20:26 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>